『亡国姬勇者』
　-about a wild flower-

1.　黎拉·亚斯普莱

黎拉•亚斯普莱晓得何谓空洞。

并非以知识的形式，而是透过体验。

当时──四年前，在黎拉十岁的自我之中，就有它存在。

†

黎拉曾是个温顺的少女。

她很听大人说的话，也会带着笑容担任被要求的角色。

她是迪欧涅骑士国的公主，王位继承权列居十四。由于迪欧涅本身是个充满田园诗情的小国，本来就与权力斗争几乎沾不上边。

就和平国度的象徵而言，黎拉被要求扮演的角色是纯真开朗，一无所知又笑口常开，好似人偶般的少女。而且，从小便聪明过人的她十分理解那一点。黎拉是在理解之后予以接受的。

既然自己带着笑容就能让身边的大人获得救赎，那也不得已。只要脸颊的肌肉还能运作，就一直笑给大家看吧……以前，她曾这么想过。

为避免误解，要附加说明的是黎拉在那段日子过得绝非不幸。尽管父母繁务缠身，对待女儿仍怀有亲情；贵族院的大人物，还有骑士院的众强将基本上皆属善类。黎拉的笑容绝非完全出自演技，反倒可以说她是运用自然流露的表情在面对任务。

可是，在她九岁时，世上的一切都变了。

有种怪物 名叫古灵族 。它们的外表是弯曲的朽木，然而不知是什么恶劣玩笑，这些朽木会灵活地成群到处活动。古灵族以怪物而言被分类为灵种，换句话说，它们应具备高度智慧及技术，但因为与人类之间无从沟通而未经证实。其个体个个长寿，以种族来说历史悠久，且神只时代的技术传承至今，基于以上几点，军方等处的正式文件往往将其记载为「古灵族」或「古灵诸种」。它们鲜少离开名为「汙浊森林」的地盘，但是，为了扩增「汙浊森林」本身的面积，偶尔会成群进攻人类的领土。

有数量近百的昏古灵族 像疾病一样地侵袭了迪欧涅的领土。

袭击发生于拂晓之前。在炊烟开始从民宅烟囱升起的前一刻，完全不同的火头就从市区这端烧到了那端。面对强得出乎预料的怪物集团奇袭，为防万一而布署的民兵与骑兵团几乎毫无建树就被扫平了。

国家消失。

活下来的人寥寥无几，在那当中，也包括了被忠臣从秘道带到外头，当时年纪还小的黎拉公主。

到此为止的故事还算有名。而大多数的人听过这段故事，都会认为黎拉•亚斯普莱在当时失去了一切。

从某个层面来看，那是正确的。黎拉当时确实失去了许多东西。

从某个层面来看，那是错误的。因为黎拉是在那起事件过后好一段时间，才开始感到失落。

身为悲剧的主角，黎拉后来曾让各式各样的地方收容。

而在那些去处，少女被要求扮演了与以往不同的角色。

失去所爱的一切，遭到集结成群的邪物略夺，亲眼目睹种种东西在火焰中逐渐消失：珍惜的东西、不在乎的东西、不希望失去的东西、巴不得消失算了的东西──一切都公平而平等地烧毁在灰烬之中。

既然如此，她理当伤心过。

既然如此，她理当痛苦过。

既然如此，她理当绝望过。

既然如此，她理当愤怒过。

既然如此，她理当憎恨过。

每个人都要求这位亡国的公主当悲剧主角。要求她当「可怜的女孩子」。好比在温暖的屋里欣赏雪景。看着他人的不幸，对相信自身并非不幸的人们来说，成了恰到好处的乐子。

黎拉曾是个温顺的少女。

她很听大人说的话，也会带着笑容担任被要求的角色。

黎拉伤心给他们看；痛苦给他们看；绝望给他们看；愤怒给他们看；憎恨给他们看。她顺了周遭大人的意，无力地在脸上挂着皮笑肉不笑的笑容，将那些期望体现给他们看。

某天，在黑暗之中，黎拉忽然察觉了。

自己真的伤心吗？真的痛苦吗？真的绝望吗？真的愤怒吗？真的憎恨吗？

毋庸置疑，那些感情就存在于这颗心当中。可是，她不明白发自于何处。

在那一天那一处，九岁的黎拉•亚斯普莱望着火焰熊熊燃烧的同时，心里想着什么？

她记不起来。

你该是这样的，你应当要这样才对──他人一再抱着期待相劝，盖过了黎拉当时的记忆与心思。

努力顺着他人期望立身处世的那名少女，在回过神来时，已经忘了自己原先的面貌。

†

一年过去了。

黎拉长到十岁。

请您在这里等候──老爷子在小小的茅屋中如此嘱咐她，接着就和其他格外强壮的老人一块儿离开小茅屋。

要遵守嘱咐，就这样静静不动也无妨。反正她并没有想做的事。基本上，她从小就习惯规规矩矩地坐着赔小心了。抹煞心思，避免让自己觉得无聊也是她的拿手技俩。无论几小时……又或许是好几天，她都能安分地一直等下去才对。

可是。

不知为何，她偏偏在那天鬼迷心窍了。

少女不小心走进了定当毫无古怪的乡间森林。

采取平时不会做的举动，就会看见平时不去看的事物。

森林中，在较宽敞之处，有个十岁左右的男孩挥舞着木棍。

少年的身子看似有热气冒出，恐怕并不是错觉。他大概一直都在做剧烈运动吧，明明还是会冷的季节，他却满身大汗，脚底的泥土甚至还留下黑色痕渍。

若当成单纯玩耍，感觉他似乎在各方面都热血过头了。

少女决定躲到树后，观察一下。

木棍握得浅；脚步踏得深。基本架势的重心颇高；打击瞬间的姿势格外低。她盯着少年像作坏的陀螺一样转来转去，便慢慢地看出那套奇妙动作的底细。

这大概是想一次练到各种武器的用法。

光是粗略看去，感觉也像耍得高明一点的舞刀弄剑。换言之，其动作近似剑术。但仔细看过以后，就会发现兵器的间距逐渐在变。将手握的位置做细微调整，透过区区一根木棍，重现出千种兵器的挥舞方式──应该说，从少年的动作背后，隐约看得出他志在将其重现的境界。

然而，憾就憾在这个少年的本事到底是不够。

这项锻炼的要点，八成在于掌控武器间距的运指方式。不过，少年的手头动作却明显笨拙。身法亦是如此。体格上无从弥补的腕力与体重既已欠缺，为了让打击有力道，就必须巧妙地让摆得高的重心「落在」打击点上。但是从这个少年的情况来看，好不容易使出的力气几乎都从鞋底流失到地面了。假如身法不能更加轻灵，好比在云端上翩然起舞那样，这项锻炼应该到最后都无法跨出「耍得高明一点的舞刀弄剑」的范畴。

少女越观察，越是接二连三地发现不满之处。

不满累积起来以后，就开始感到火大了。

明明如此，目光却莫名其妙地移不开。

视野变得扭曲。不知道为什么，少女发现眼泪快要冒出来了。虽然不知道为什么，但是再这样放着不管，泪珠就会夺眶而出。总觉得那样很讨厌，所以她依然没有将目光从少年身上移开，就用手指交互擦掉两边眼睛的水气。

唰。

突然间，少年脚滑了。

啊──她心想。

她看见少年露出「啊」的表情。

少年的鞋子在空中划出艺术性的弧度，身体同时也滚了半圈。伴随「砰」的夸张声音，背脊摔到地面上。那样会很痛。因为那不同于单纯跌倒，好比对自己用了抛摔的招式。他是摔在柔软的土壤上，所以应该不至于受伤就是了。

「──痛死啦啊啊！」

少年扯开嗓门。

他用惨叫的方式作为掩饰，吐露身子无法动得随心所欲的不甘。

恐怕是疲惫不堪的身体在要求休息吧。少年伸开手脚，就这么躺到地面上，然后遥望蓝天……

「…………」

随后他察觉到「这边」了。

目光交接。

少年应该想都没有想过，会有参观者在那里。他的眼睛一瞬间显现出讶异，然后慢慢地转变成羞耻。

「你……你是怎样！」

脸是涨红的，刚做完剧烈运动会这样算合情合理。明显在害羞的仓皇举止，少年跳了起来。他拍掉衣服沾上的土，重新捡回甩开的木棒，彷佛想当成刚才并没有栽跟斗一样地摆出雷芯的架势。

「难……难道你都看见了！」

看得一清二楚。

……少女差点就这样老实地答出来，连忙又把话吞了回去。

这大概是不能讲的话。这是会伤害到少年（疑似）仅存自尊心的糟糕答覆。身为深闺中的公主，或者身为悲剧女主角合计十年来的人生经验，都告诉她千万别那样回话。

不过话虽如此，她似乎也不能就这样沉默下去。少年怨恨似的目光，正直直地望着她这边。得做些反应。

要说些什么才行。那种焦虑拖累了年幼的判断力。

瞬间浮现于内心的词，一个不小心，就这么脱口而出了。

「好。」

「……好？」

「好逊喔。」

那一刻，时间确实冻结了。

少女听见了少年的自尊心受伤进而粉碎的声音。

那就是黎拉•亚斯普莱这名少女，与日后在剑艺方面成为她师兄的少年，在初次见面时的记忆。

此外，那一幕也是对自己人应该都温柔宽厚有风度的少年，威廉•克梅修之所以把师妹黎拉视为唯一例外的导火线。

2.　不落的太阳

后来，又过了几年时间。

「没办法嘛，事实上他那时候就是逊啊。」

黎拉一边嘀咕抱怨，一边踏过雪地。

「根本来说，被点破之后会生气不就代表切中要害吗？既然切中要害，被点破之后没道理对人发脾气吧。他应该默默地向我低头承认：『公主您说得是。』然后再回去练剑才合道理嘛。」

她对独自旅行习惯了。

同时，却也染上了自言自语的毛病。

「……哎，总之就那么回事。再怎么习惯独处，连我自己都觉得应该要改掉喃喃自语的毛病比较好，我姑且是有自觉的啊。说到底就是有失体面，不像样，被人听见会冲淡正规勇者 大人的神秘感。果然问题就是出在那里吧？」

黎拉不停地发出内容矛盾的自言自语，并且忽然抬起脸庞，环顾四周。

好白。一切都是白色的。白到与黑夜没有多大差别。

而且好冷。这已经远远超出寒意的级别，纯粹令人既冷又痛。

据说过去造访此地的着名诗人，曾如此形容这地方。荒野一望无际，树木凋零，大雪不止。呼啸不绝的风为怨灵之叹，更是它们想诅咒所有具备热度的生物冻死的显应。世界若有尽头，非此地莫属──诗里如此谈到。

当然了，这类诗句常有的通病，就是其用词并没有精确表达事实。荒野广阔有限，看似凋零的树木只是适应生长于寒冷地带的植被，一年之中也会有几次雪停的日子。根据开拓探险者之后的报告，如今也已判明还有比这里更加偏北的大地存在。

哎，不过要谈到这里的风……实际上还是有可以同意的部分。

忽高忽低，时而猛烈时而宁静，好似缠人又好似隔了距离，着实表情丰富的风声漩涡。置身其中，确实会怀疑背后是否有什么力量在演奏。死灵、神、精灵、妖精，大致就是那类超越人智之物会玩的把戏──

哈啾！

无意间打出的特大号喷嚏，把意识拖回现实。

「……好冷。」

黎拉从毛茸茸的御寒衣里头，发牢骚似的咕哝。

她一面用指头搓鼻尖，一面又看向道路彼端。白茫视野中，在大片雪花狂舞的另一头，隐约可见有好几顶暗淡的灰褐色帐篷排在一块儿。

「是那里吗？」

黎拉晃了晃身子，重新揹好行囊以后，再度向前迈步。

†

人类的历史，是与众多怪物奋战的历史……如此断言难免有胡诌之嫌，不过那对人类史来说肯定为一大要素才是。

它们全都与人类敌对，而且强大。

仗着庞大身躯发动侵袭的怪物；溶入自然环境埋伏的怪物；运用谜样法术迷惑人心的怪物；猎食人类的怪物；纯为杀戮而杀戮的怪物；为了取乐而玩弄人的怪物。从文明的黎明期算起，对人类来说，各式各样的怪物始终是近邻。

另一方面，人类绝非强大的生物。基本上都力气孱弱，脚程缓慢。一戳就会死，被火烧、溺于水、摔到了或饿着了都会死。

人类的数量确实算多。不过，单纯以个体数来讲，大概就比豚头族 那种多产的怪物差了一位数。附带一提，平凡民众普遍不懂集体作战的方式，人数再多也算不上强。

人类也学会了使用武器或兵器。然而，无论于技术或生产力，都有其他更优秀的种族存在。人类经实用化以后所仰赖的武器，大半只是对土龙族 等族创造的产物加以模仿，再改良成适合自己使用的型态罢了。

尽管如此，人类仍顽强地繁荣至今。他们除去危险，拓垦未开之地，一路扩张领土。在那段过程中，人类孕育了多如山的「弱者用于对抗强者的技术」，并且精益求精，将其钻研到极致。

比方利用独家成长法锻炼己身的冒险者。

比方凭着不挠意志保卫故国的军队将兵。

比方将古代睿智传承至今的贤人塔众学士。

比方倚靠无形羁绊守护有形之物的傀儡兵与机工咒士。

还有那些被赞光教会选上的钢铁圣徒，复苏于现世的古代神话，在人类守护者中甚至被形容成命定的胜利者，王牌中的王牌，名为勇者 的战士……

他们为了保护众人的生活而战。或者各有其奋斗的理由，结果同时也保护了众人的生活。以结果而言，人类从未灭亡地撑了过来。

到了最近，有种说法正在大陆上急速传开。

据说，有一尊星神 从神话时代的沉眠里醒来了。所谓星神，是被认为在过去造就了世上万物的超然种族。人们认为，祂们在古时候就已经举族前往遥远不知处了──不过，看来当中似乎只有一名例外。而且，那位星神偏偏决定与全人类敌对。祂率领着三尊身为世界管理者的地神，正准备进攻人类文化圈。

这下大事不好了，人类的存续面临危机。

传闻的内容震撼无比，绝望到不能再绝望。可是，提及那件事的人们，几乎都没有带着多悲怆的表情。

有强大的怪物又怎样？以往在自己身边，绝对也都潜伏着那种鬼东西。但为了保护人们，还是有人挺身而出。有一群极为强悍的人在为大家战斗。

名为人类的种族，不会输给任何东西。以前是如此，以后更是如此。

所以根本就没有必要操心──他们认为。

†

──野战帐篷中充斥着凝重的空气。

作工粗陋的作战桌上，摊开了周遭的简略地图。涂成红与蓝色做区分的木刻兵棋排放其上，显示出敌我的战力及布署方式。

围绕桌子坐着的是三名男子。每个人都露出类似的严肃脸孔，并且瞪着桌面。

「……照这样下去，赢不了呐。」

其中一名男子，布阵于此的北方守护兵团军略负责人开口了。

「我们放任敌方扩展得太广了。战事拖久，士兵也都疲惫不堪。如今要向友军请求支援也来不及。实质能用的手段……我想顶多只有拜托联盟组织 加派援军。」

「不过，那有损兵团的颜面。」

身为现在最高负责人的将军以苦涩语气反驳。

军队总归来说就是行使暴力的组织，放任行使暴力者而不严律就会流于粗莽，这是世间的常理。正因如此，许多军队都会灌输自军士兵要有荣誉心并予以珍惜的观念。

当然，这支北方守护兵团也不例外。在当下，保有颜面是十分要紧的一点，有意保住颜面的志节又更加宝贵……因此以守护兵团的将兵来说，他的反应倒是合乎正道。

「为了颜面，就要与国土一同灭亡吗？」

但若受到如此质疑，便无话可回了。

尚未参与对话的最后一人，也就是士官长，依然环抱着胳臂，还从嘴里发出了低吟。

实际的问题在于战况极端恶劣。

他们的敌人是成群古灵族。而且年迈古灵族施展的诅咒，会名符其实地支配其土地。

古灵族支配的土地即为「混浊森林」──那是指紫色而带有毒性的森林。

听到这里，大部分的人类会解读成「那些叫古灵族的家伙在汙染森林」。大概是靠着散布毒液或什么来着，将原有的森林玷汙。原本盎然的绿意，还有原本活在那里头的动物，大概全会死灭殆尽吧。唉，多么恐怖。多么骇人啊。

错了。

实际对抗过它们侵略的人都晓得古灵族下咒是可以将世界名符其实地重塑的行径。

若根据一种说法，古时众神在创造世界时，孕育出来辅佐祂们的从属灵体，就是古灵族之祖。它们会在书籍上被记载成「古灵」便是此故──而且，据说那些家伙当时就从众神怀里偷得了可以塑造改写世界的部分奥秘。

古灵族要侵略的那块地方，并不需要有森林。

纵使该处是平原、山岳乃至于汪洋，它们都可以使其变成「混浊森林」。先有土壤无端涌现，后有扭曲的树木滋生茁壮。莫名其妙的虫儿将无端聚集过来，并且筑巢营居。接着，它们就会以宛如几千年以前就存在于那里的傲然态度久留不去。

所以，挑战古灵族支配的「混浊森林」，伴随着与自然威胁完全不同层面的风险。进攻当中的最深处，等于自愿替食人怪物祭五脏庙。

「──这跟人类间争夺领土不是同一回事。我们的落败，形同将此地的一切陷于那片毒沼。无论如何，我们都输不得。」

「可是，就算向冒险者求助，究竟有没有意义可言？」

「什么意思？」

「即使只有一只，古灵族仍是强敌。我们在此对付的，则是『群体』。何况，它们可是有能耐散播诅咒吞下如此广阔土地的长老种。而冒险者那种人与我们不同，是为了自身而战。他们怎么可能只为了大义，就冲进明显会丧命的死地。」

所有人都陷入沉默。

士官长又发出低吟。

有只纤弱的手从旁伸来，拿了块放在作战桌角落的烘焙点心。

「追根究柢，与古灵族作战能派上用场的好手，在冒险者中同样极为有限。照理说，也无法期待碰巧有那种人逗留于这块北方之地才对吧？」

「那么，难道要大家就这样坐以待毙？」

「我没那么说，但是为了让我军活下去──」

有团毛茸茸的防寒衣……有个身穿防寒衣的人，正喀哩喀哩地一面从边边小口啃起烘焙点心，一面望向作战桌上。

「不干些什么，就什么都改变不了啊！」

「我的意思是，正因为如此，我们没有余力采取无谓的手段！」

双方皆无余裕。

语气变重，用词也跟着粗鲁。

士官长嘴里咕哝有声。

轻轻一晃，烘焙点心又少了一块。

「…………」

「…………」

男子们的目光，聚集到了一处。

聚集目光的当事人，不知不觉中出现在那里的第四个人物，停下了啃着烘焙点心的手与口，忽地抬起脸庞。

「你做什么？」

军略负责人代表在场者提问。

「啊，我拿了点心来吃。因为硬是从冷飕飕的地方赶过来的关系，都饿坏了呢～」

可疑人物用少女的嗓音如此回答以后，便摘下防寒衣的兜帽。

燃烧般的红发流泻而下。

现出身影的，实际上就是个少女。

光看脸孔及体格，其年纪大概十五六岁，或者再小一点。然而，流露着某种奇妙余裕的那副表情，看来却不像孩子。甚至还像上了年纪的老妇人。

「呃～向各位问安。我是从赞光教会来的。」

或许是走寒冷的路来到这里所致，那名少女一边用手掌轻轻搓着染红的脸颊，一边说出那样的话。

「啥？」

将军发出狐疑的声音。

「怎么，难道你要来替我们安排葬礼的手续？免了免了，多管闲事。」

「不，并不是那样。」

「这里是最前线。面对强大的敌人，我们正展开殊死之战。这不是让孩子挣零花钱的地方。如果你不想跟我们葬在同一块墓，就快快回去吧。」

赞光教会的祭官也分许多种。他们并非尽是在祭殿中主持每日仪礼就能领取高俸的人。连每日餐饭都要愁的贫困祭官中，也有那种漂泊于形势不利的战地，好推销简略葬礼的人。将军话里所指的就是那么回事。

「哎，别那么说啦。」

少女毫不介意，又回头端详桌上。

「你这丫头──」

「唔？」

在火冒三丈的将军讲出下一句话之前，士官长微微地扬起半边眉毛。

「小姑娘，能不能请教你背后那看起来沉甸甸的行李是什么？」

「这是剑喔。」

少女随口回答。

「以普通的剑来讲，尺寸可真大不是吗？」

「对呀。」

「那么，它是不是圣剑瑟尼欧里斯呢？」

「嗯。」

少女乾脆地点头。

将军的表情僵掉了。军略负责人茫然若失，脸上失去了色彩。尴尬的沉默充斥于野战帐篷。

这也难怪。

在这个世界上，有人被称为勇者。他们并非凡人。不隶属任何国家，只为全人类的存续而战，绝对能克制怪物的终极最强战力。拥有诸如最强圣剑、卓越的秘藏绝技、稀世才华、最古老的守护者，或者英雄血统、具悲剧色彩的出生经过等，累积起来像山一样多的「强大理由」，彷佛让人从全方位审视都不得不服「你最强」，活于今世的神代传奇。

而提到瑟尼欧里斯，则是目前人类手中至高无上的最强奥秘之一。立于众多圣剑的顶点，名唤极位古圣剑的五柄剑之一。曾游走好几位获选者的手，一路在数不尽的战场上击退人类大敌。而现在，使用它的乃是赞光教会认定的第二十代正规勇者──

「黎拉•亚斯普莱……？」

将军低声道出那名字。

「怎么会。」

军略负责人无力地摇头。

「说到姬勇者黎拉，应该是有着燃烧般红发的绝世美女才对。绝不会是这种怎么看都觉得嚣张而已的小丫头！」

「我对那些兀自越传越夸张的传言负不起责任耶……」

「想像中的肖像图，是画成楚楚可怜的美女啊！」

「把想像中的图拿来与本人并论，我要说什么好呢？伤脑筋耶。」

「那张画很贵的！」

「啊～……该怎么说好呢，请节哀。」

帐篷里，再度充斥尴尬的沉默。

士官长重新将胳臂交抱，发出低吟。

「啊，还有这是我的身分证明。」

少女──黎拉像想起来一样地说完之后，对三人亮出她从怀里拿出的黄铜工艺品。那是教会发给巡逻高祭官的一种护符 ，没有比这更能确定其身分的信物了。

「……那么，黎拉•亚斯普莱大人，你来这种地方有何贵干？如果你是要提供协助，就快快回去吧。」

「唔～」

黎拉一面咽下烘焙点心，一面又探头看地图。

「古灵族在这附近，表示这边和这边已经算是森林中了吗？」

她依序指了摆在地图上的兵棋。

「是啊，正如你所说。」

「士官长，不必对她好声好气！」

「所以说，长老种是在这一带，还有这里吗……这样子确实挺麻烦耶。」

黎拉一面搔头，一面闭上眼睛稍作思索。

「呃～将军。我有事想拜托你。」

「要借兵的话就省省吧。」

「不，我希望你率全军一起行动。雪积得很深，行军或许会有一点辛苦就是了，不过这支兵团──」黎拉挪动地图上的兵棋说：「──可以像这样调动吧？」

「鬼扯什么。」

军略负责人嗤之以鼻，然后重新看了地图上面。

「……不，真的太扯了。」

他的脸色变得严肃。

「那不就一味地远离敌人了吗？就算要撤退到城里……不，那也免谈就是了，你指示的方向也不对。」

「嗯。」

黎拉点头。

「我来到这里以前就有听到消息，据说这边……原属迪欧涅的堰都『诺班特』，战况不太妙。」

「啊？」

「对方的主力是豚头族。要对付还不到特别吃力的地步，不过由于敌兵众多，战线无论如何都会往旁拉开，防卫的人手就变得不够了。与其在这里对付古灵族，你们到那边也比较好施展身手吧？」

「话是没错……不，问题并不在那里才对。我们不能弃守这里啊。」

军略负责人的脸上被灭了些许威风，却还是越说越激动。

「嗯？你们在这里还能做什么吗？」

「话不是那么说，我们的任务，就是要将那些古灵族从这块地方驱逐乾净……」

「啊，那不用在意。我会设法收拾的。」

黎拉嫌麻烦似的断言以后，就转了转手臂，让肩膀关节发出声音。

「哎，有三天时间就能收拾完毕吧。」

†

于是，三天过后。

为了与堰都诺班特的友军会合而展开行军的兵团，收到了一项消息。

消息表示，之前单方面持续扩张的古灵族领土，那片妖厉不祥的紫色森林正急遽枯萎。

兵团中一片哗然。

「是黎拉•亚斯普莱。」

有个士兵提到了那名字。

「黎拉•亚斯普莱！正规勇者解决掉怪物了！」

面对过于强大的敌人，原本并无法看见战事终结的未来。经过漫长艰辛的战斗，士兵已经疲惫不堪。目睹众多友伴被酸液溶化，被古灵族吞噬以后，觉得下一个就会轮到自己而舍弃希望的人也不少。

「──令人生厌。」

将军一脸像是吃了黄连似的把话吐出来。

「那个丫头顺手就能了结的儿戏，我们赌上性命也还是无法企及。我们挺身战斗……不，我们的存在到底算什么？」

他身居将位，对于勇者是何种存在，好歹也有基本的知识。不，就连进一步的情资都有调查过。根据那些情资，勇者的强大据称是奠基于说服力。越是背负着戏剧性经历活过来的人，或者越是抱持着悲伤回忆活过来的人，越有资格成为强大的勇者。

然而，从那个丫头的情况──从第二十代正规勇者黎拉的情况来看，说服力又如何？

失去所爱的家人及故乡，投身于愤怒与悲伤。而那一切的感情，便将当时年幼的公主推落至征战的人生中了。

唯有背负伤悲之人才配的力量，唯有熬过痛苦之人才配的力量，唯有从绝望中站起之人才配的力量，将愤怒化为粮食的力量，唯有超越憎恨之人才扛得起的力量──将那些林林总总的玩意全塞进那小小的身躯，借此塑造出来的，就是号称正规勇者，由赞光教会高举在手的一把武器。

「──果真，令人生厌。」

将军确认过周围没有别人，才从怀里掏出荷包。他从里面取出摺得小小的纸片，然后摊开。纸上画的是面露微笑让人感受到母性，有着燃烧般红发的美女。

想把那撕烂丢掉。

犹豫以后。

又细心折回去收进荷包，塞回怀里。

「哼。」

接着，简直像吞不下这口气似的仰望天空。

这里没有下雪。他看见有只长尾巴的鸟横越蓝天飞了过去。

3.　帝都

名为帝都的这块地方，有各种事物规模庞大。

理由应该多有所在──它属于相对近期内开拓的都市，几乎没有非保护不可的传统设施；身兼帝国的核心兼权威象徵，就非得威慑来访者，让他们抱持「帝国真猛」的印象回去；替现今都市立下基础的先帝为人豪迈，是本着「反正统统都盖得壮观雄伟就对了」的谜样思想来分配预算及都市区块。

总之因为如此，位于帝都第一街区正中央的那座祭殿，便盖得格外雄伟，格外豪华。有阳光从高到不行的天花板透过大量彩绘玻璃照耀而下。大理石祭殿炫目耀眼，刻于壁面的神话情景则轮廓分明。

若将这番绝景当成观光名胜经营，想必会是热门生意，但它已被指定为俗人禁入的圣域。能走进当中或观赏其景致的，只有位阶相当的圣职者、被认定为圣人的勇者……正规勇者黎拉、还有以她为准而获得认可的准勇者 。

「您回来得太好了。」

紫色法袍搭配红饰带，光看服装便觉地位显赫的祭官们，都露出满面笑容出迎。

「我们已经听闻战果了。您这次的活跃，同样对得起勇者之名与荣誉。」

其笑容背后别无用心。没有虚假，更没有阴谋气息。黎拉早就看惯人类这种生物，她对那一类的心思都大致看透了。换句话说，他们是发自内心，为正规勇者成功屡行拯救人类的使命感到欣喜。

──唉。

黎拉心情烦闷地再度确认自身的想法。

──果然，我讨厌这里。

这里的人们并没有所谓的迷惘。他们对自己的思考、感受到的认知、所做的一切，都笃定是「正确的」。因此他们不会怀疑自己，对自身的行为也不会带有踌躇。那是非常幸福的事，能实现那样的幸福，或许以宗教信仰来说倒是有意义的。

已经在自己心中确立何谓正道的人，会认为不可能有其他结论比自身想法更加正确，而变得听不进别人所说的话。他们会开始单方面地把观念加诸于他人，不用多久便习以为常。就连与人交流是怎么一回事都忘掉了。

「嗯？勇者黎拉，您怎么了吗？」

「没事～」

黎拉转到其他方向，偷偷地吐了舌。

「……啊，这么说来，诺班特那边的战况，结果怎么样了？我有让遇到的兵团过去支援就是了。」

「昨晚的定时念讯提到，单就现况而言相当吃紧。已经有第三座城寨遭攻陷，士兵的疲惫似乎也接近极限了。虽然尚未确认，但是可能有恶魔混在进攻方当中。」

喂，慢着。

「……那样的话，我也过去和援军会合不是比较好吗？」

黎拉努力克制差点从嗓音透露出来的焦躁。

「不必。瑟尼欧里斯是在对付个体时才能发挥绝大威力的圣剑，在对付群体的战场上无法施展其长处。」

「不是那样啦。和那种沉重的玩意儿无关，就算徒手空拳也好，由我过去不就能稍微抑制损害了吗？我讲的是这个意思。」

「万万不必。斩除大量古灵族诅咒的瑟尼欧里斯需要调整，而您同样得为不久后就要到来的艰钜使命进行准备。星神艾陆可•霍可斯登即将被正式认定其敌性。届时要为讨伐队掌旗的，除您以外绝无他人。」

唔哇，真想揍这家伙。

黎拉在笑容背后偷偷地握紧拳头。

「何况，援军早就出发了。带着圣剑布尔加托里欧的准勇者奥格朗•T•荣提斯已经在上周自帝都启程。」

「────啊～……」

她带着微妙的心情松开拳头。

担任勇者之人，一次只会认定一名。有如此的规矩。

不过，无比接近勇者资格之人，于任何时代都有相当程度的人数存在。对于并未获得正规认定，却具备以勇者为准的资格与力量的那些人，教会并没有放任不管。而是赋予他们「准勇者」称号，同样将其视为圣人来对待。

目前，以准勇者身分被派赴各地的只有三十人左右。黎拉不清楚详细人数，见过面的也顶多只有其中十人左右。

奥格朗就是其中一人。

「那家伙吗……」

「您有所不安？」

「不。在军团战斗方面，我想没有人比他更适任就是了……」

圣剑布尔加托里欧绝非位阶高的圣剑。魔力激发的上限并没有多高，也不适合用于对付龙或长老种古灵族等怪物的战斗上。

可是，其显现的异禀 只要慎选使用场面，便极为强大。

在能俯望整座战场之处，将肉眼可视的「敌人」指定为「罪人」。接着，只要布尔加托里欧的使用者仍待在战场上催发魔力，被视为罪人的目标就逃不过布尔加托里欧的剑身。光是将剑挥个不停，就能不断砍在起初指定的敌人身上。于敌我交错的大规模乱战中，也没有比这更为可靠的圣剑。

除此之外，还要加上准勇者奥格朗的性格。廉洁爽快且开朗，由衷感到为袒护弱者而战就是活着的价值，一看就觉得是个不负「勇者」头衔的男人。这表示完全不用担心他在战场的气力饱足程度。只要背后有人该保护，就无法想像他会屈膝。

「您放心了对吧？那么，请您也要尽到自己的职责。」

祭官用和气的笑容，把那个话题打住了。

「休养身体，为下一场战斗做准备。那就是您现在该奋斗的事。」

「……是是是。」

黎拉自己也不想跟对方长谈。她轻轻地甩了甩手，然后转身背向祭官。

「您要去哪里？」

「上街。」

「所以您不回光室吗？」

虽然得视规模而定，不过赞光教会的设施几乎都备有供圣人居留的房间。至于这里，帝都的第一祭殿，则是被安排给正规勇者当主要据点的地方，因此分配出来的房间可就既宽广又所费不赀了。

对祭官来说，那些房间总是空着应该也不好。那方面的内情黎拉并非不明白就是了。

「……迟早会啦。」

即使如此，黎拉还是没办法喜欢那个房间。

东奔西走于大陆上的战场，生活有如无根之草。光是有块稳定的下榻处就该感激才对的。可是……

大理石的白与呢绒的红。装点起来简直绚烂到令人叹为观止的那块空间，黎拉不太想当成自己该回去的归宿。

†

黎拉离开神殿。

「嗯～！解放感！」

她用全力伸了个懒腰。

基于区隔俗世与神域的名目，神殿是盖在梅尔格勒大河中央的人工沙洲上。要出入就得从三道搭建的大桥之一越过。

这些桥也不太令人有好感耶。黎拉一边踏着描绘出优美几何图案的地砖，一边心想。活脱脱就是滥用经费，可以感觉到土财主的低劣品味。盖成朴素可爱一点，有平民风味的桥也行吧。

算了。她自认并没有不识相到对别人的品味说三道四。尤其是刚完成麻烦的使命回到城里，那就更不用说了。器量要大嘛。

「要去吃什么好呢～」

黎拉想起几间还不到熟识，但偶尔会利用的店。

那些地方，都不能放胆称赞手艺好。不过，黎拉有几个熟人是那些店的老主顾。差不多趁这个时候去，运气好的话，或许就能逮到人。

正规勇者一出手，便是惊天动地。凡人帮不上忙，应该说，只会碍手碍脚。所以孤军作战的情况就多。

对独处这件事，势必就习惯了。

不过，至少像现在这种离开战场的时候，仍会想和认识的人见面。

想好好地跟人讲话，而非自言自语。

还有，可以的话，希望对象会是那家伙──

「嗨。」

黎拉被人从背后拍了肩膀。

心脏差点由口里蹦出来。

「……威廉。」

她靠着铁打的自制心与演技，克制住惊讶。

然后摆着平时那张脸，装出平时的语气回头看去。

「你啊，有时候会用很恶心的方式冒出来耶。」

「为什么我打个招呼就非得被说成那样？」

有个少年站在那里。

个子不特别高，也不特别矮。

头发与眼睛都黑漆漆的，没什么有趣之处。

长相并不丑，却也不算端正出众。隔着衣服看不出肌肉，反过来说也没有瘦得皮包骨。

要提到多少让人有印象的部分，大概就只有那看似玩世不恭的嚣张眼神与目光。不过以这个年纪的男生来说，有那些特质倒也稀松平常。总归一句，就是在任何城里，感觉都多到可以论斤卖的那种少年。

「我刚结束一项使命，报告完就过来啦。」

少年──威廉•克梅修一边这么说，一边指向背后的教会。

「结果那几个秃子说你正好也回来了。我就急着追过来了。」

「咦？怎样，你那么想看我的脸啊？想念我啊？」

「怎么可能。」

被断然否定了。有点受伤。

「时间也不早啦，我打算找个地方吃饭。既然这样，两个人吃总比一个人吃好吧？哪怕是找你作伴。」

「哦～」

黎拉眯起眼睛，巧妙地发出了听似不悦的声音，她心想。

「以邀请年轻女生约会的搭讪词来说，会不会太嚣张了一点？」

「将来我邀年轻女生约会时，会多斟酌一下用词啦。」

「慢着。你把我当什么啊？」

「我把你当黎拉。」

黎拉稍微想了一下那句话的意思──

「喂，你什么意思？」

年轻女生在世上应该多得是。不过，有资格被这个叫威廉•克梅修的人「当黎拉来对待」的女性，找遍全世界，也只有黎拉•亚斯普莱她一个人。

哎，那样的特殊待遇大概也不算坏吧──

黎拉对于会如此思考的自己，感到有些傻眼。

†

走上一会儿，来到帝都学生街附近。这一带有许多迎合年轻客层的店，用恰当预算就能吃顿份量实在的饭……除此之外，他们俩的外表到底还只是孩子，不会惹人注目也是挑这里的理由。

工作告一段落就会饿，这一点放诸正规勇者与准勇者之间皆准。他们俩占据五人座的圆桌，点了肉类菜肴上桌，开始依序把餐点从这头清到那头。

用餐之余，黎拉就顺便聊起这次使命是怎么一回事。

「────啥？」

威廉嚼着切块的煎肉排，并且瞪大眼睛。

「所以是怎样？你这一趟，把包含长老种在内的成群古灵族都砍光光了？就你一个？花三天时间？」

「是那样没错。」

威廉把嘴里的东西咕噜吞进喉咙，大口喝下杯子的水，无奈地耸了耸肩。

「你那是什么反应？」

「身为男人，我打从心里同情那位将军。」

什么话嘛，黎拉心想。

「难道不救他比较好吗？」

「不是那样啦。我的意思既然要救，就多为他着想一点。」

「状况又没有空让人扯那些。就算我是绝顶的天才，也没办法一边把机会让给那些碍手碍脚的人表现，一边解决那么多古灵族喔？」

「我没有叫你做到那种地步啦……」

威廉一边哼声，一边啃起下一块肉。

威廉•克梅修是黎拉在剑艺方面的师兄。

而且，他算是不成材的师兄。

他们俩拜同一个男子为师，学了同样的剑。练到极致就能成为举世无双，听来煞有介事的勇者专属剑术流派。而黎拉轻轻松松地就登峰造极了，威廉却再怎么努力也只能爬到山腰。

那家伙致命性地欠缺天分啦──师父是这么说的。

单看用剑的天分嘛。哎，要说威廉在常人之上也无妨。然而，他无论如何就是欠缺「放弃做人的天分」。

只能强到人类的境界。只具备以人类而言并不离谱的力量。无论经过多久，无论怎么努力，还是只能当人类。

对原本生而为人，活而为人者来说，那是该受到祝福的资质才对。可是师父教他们的剑，却只有超脱人类者才能澈底运用。光是因为如此，祝福就成了诅咒。原本被当成资质的特质，便沦为天分上的欠缺了。

『那为什么要教他用剑？』

有一次，黎拉这么问了师父。

『他本人不死心啊。』

那句嘀咕，就是师父的回答。

哎，总觉得可以理解。那时候，黎拉深深地点了头。

威廉确实不死心。

哪怕是无理或胡来之举，他都会一直冲。

无论旁人期望什么，无论现实有多残酷。他都不会放掉本身的心愿，一路向前冲。

他不会背叛自己的感情。不会迷失于一度感受到的绝望或后悔。只为了自己，还有对自己重要的事物而战。

──和黎拉•亚斯普莱的生存之道恰恰相反。

「唔～吃得好过瘾！我满足了！」

用餐完毕，来到了街上。

「与其说吃得过瘾，你未免吃太多了吧。店员都有点不敢领教耶。」

「那是因为我正在发育啊～像我这种年纪，有那样的食欲算普通的啦，普普通通。倒不如说是你食量小而已。」

「你现在马上给我向全世界的十四岁和十五岁道歉。」

太阳正西斜。帝都的行人却丝毫没有减少。马车与人潮不停来往交错。一不留心就会撞上别人背后，不巧的话立刻就会被扒走钱包。就是如此熙熙攘攘。

「唔喔？」

风吹起。

有纸片不晓得从哪里飞了过来。

黎拉迅速用手抓住差点直扑脸上的那玩意儿。

「好险～真是的，垃圾就要当垃圾处置，乖乖丢进垃圾桶嘛……唔？」

她瞄了一眼，确认纸上写的内容。

那是快报。活版印刷普及以后便数量爆增，用来向大众传播情报的大量印刷品。薄薄的一张纸上，生动有趣地载满了最近这块大陆所发生的要闻。

黎拉的目光停到了印在最醒目区块的标题上。

『哀伤的美姬，再次讨伐古灵族大军！』

感觉似乎是在哪里听过的事情。

她轻轻地噗嗤发笑。

「你在干么？」

「啊，欸欸欸你看，这写得有够绝耶。」

黎拉揪住威廉的颈根，然后把快报塞给他。

「……跟平常没两样吧。」

「讨厌啦，内容不是变得比之前讲的还夸张吗？」

他们把头凑在一块，并且逐字看起报导的内容。

上面提到，有数量破万的昏古灵族，从帝国北方压境而来。面对古灵族施展的咒术，抵御的兵团根本不是对手，全被下咒变成青蛙了。

「敌人有破万吗？」

威廉看似无聊地问道。

「连一百只都不到。」

黎拉从容回答。

「那是昏古灵族吗？」

「虽然有长老混在里面，但它们是一般种。」

「有人被变成青蛙吗？」

「它们才没有可爱到会用那种俏皮的法术啦。」

黎拉继续往后读。

造访该地的，是名闻遐迩的黎拉•亚斯普莱。美姬呼出的忧愁气息顺着风，将兵团受到的诅咒全数净化，所有被变成青蛙的战士即刻恢复人类原貌了。

「这个呢？」

「就算是我，也没那么厉害。」

接着，她俐落地拔出腰际的圣剑瑟尼欧里斯，举向天空。

那是传说中的圣奥义，穷真波动包裂红合的架势。

由于威力太过强大而被师父禁用，一旦解放定将轰天裂地，禁招中的禁招──

「啊哈哈哈哈哈哈哈。」

黎拉捧着肚子，差点笑到摔跤。

她笑得过头，连眼泪都快要流出来了。

「什么跟什么啊，我不晓得有这种拗口的招式耶！还说我们师父会因为『威力太强』就定下禁招，想都无法想像嘛！」

「我说你喔，这能当成笑话吗？」

另一边的威廉则是神情严肃。

「瞎掰得越来越夸张了耶。虽然说，为了维持现场的士气，或许要那样才方便啦。」

「有什么关系。既然是为了别人着想，那就是不折不扣的善行。」

「别摆出圣人的嘴脸说梦话，根本不适合你。」

「你有脸说喔？对我说这种话？」

正规勇者与准勇者，同样都被赞光教会认定为圣人。

「不用那么在意吧。又没有人会因此困扰。」

「这样下去，在任何地方都找不到真正的你吧。」

「嗯？」

「通篇都是瞎掰胡扯，不就表示无论你在哪里做什么，都影响不了快报的内容吗？花了三天时间，细心对付不满百只古灵族的黎拉•亚斯普莱，等于完全被人忽略了吧。」

「……哎，也对啦。」

黎拉仍带着笑容点头附和。

「不过呢，那码归那码，这码归这码。在这种情况下，我的事情无所谓啦。为了众人的安宁而奉献己身，这就是身为勇者的宿愿啊。」

「那才不是你的工作。」

「我说过啦，那也算在勇者的工作之内……」

「即使你那么说。」

威廉一脸不悦。尽管声音绝不算大，态度却斩钉截铁。

「那才不是你的工作吧。」

他如此告诉黎拉。

「……你的口气很嚣张嘛，准勇者。」

黎拉哈哈大笑，不当一回事。

一笑置之的同时──她已经偷偷擦掉了眼角微微泛上的泪珠，以免被人发现。

†

偶尔在帝都多享受一下也好，就这么定了。

帝国主要是借着接连吸收与怪物交战而消耗的周围诸国，才逐渐变得壮大。而这座帝都就位于核心地带。人种、语言、文化各异的群众及物资都混聚于此，甚至有『帝都市场逛一趟就能摸遍大陆全土』的说法。

适合购物与观光的，则是帝都的第二街区与第四街区。

黎拉揪着威廉的颈根，在横跨那两座街区的翼狮 街与朱蜥 街来来回回。

「唔哇，这是什么啊，好夸张！」

在据说是来自北高曼德的商人店里，黎拉瞪大眼睛。

她试着用指头捏了捏充满异国情趣的服饰的──那薄到几乎可以透过去看到另一边的布料。

「哇呀～高曼德的人穿这个啊～他们敢穿啊～这根本遮不住腿嘛，腿会露出来啦。」

「哎，毕竟是在纳维尔特里的国家附近。」

「啊～被你一说好像就能理解了耶～」

纳维尔特里•提戈扎可是他们俩都认识的准勇者。他是出身自西高曼德的男子，对女人风流成性。黎拉每次看见纳维尔特里露面，他大多都在追女人，要不然就是被女人追，以比例来说前者较高。

透过他的形象来谈整块高德曼地方，感觉就非常失礼，似乎会构成轻微的国际问题，不过那暂且搁到一边。

「唔～我穿的话，在身材上好像有点吃紧……」

轻飘飘的绢布被掀起。用来展示服饰的石膏像，顿时露出诱人白澈的腿部曲线。

黎拉回头。

「这部分你怎么想？」

「没什么关系吧，稍微打破尺度也算特色啊。」

威廉用丝毫看不出心慌的脸，给了她如此的答覆。

「……威廉，你还满配合的嘛？」

「嗯？」

「还以为你会脸红或转开目光骂『不检点～』，我本来在期待那种反应就是了。」

威廉叹了一口气。

「你把我当什么啊？」

「不习惯跟女生相处的纯情纯朴少年。」

「前半句不太好否定，后半句就别闹了。」

他埋怨似的回嘴。

「要说的话你才是吧。都不用在意羞耻心的吗？就生物学而言你也算女的吧。」

「虽然我在官方文件上也是不折不扣的女生，不过有什么关系嘛，才露这么一些。这是为了将来有一天要勾引好男人做准备啊，及早准备。」

「被这一套钓到的男人你会想要喔？」

「那就要等时候到了才晓得喽。为了丰富的未来，你不觉得事先替各种可能性做准备是很重要的吗？」

威廉有些不快似的变了脸色。

是吗是吗。你光想像黎拉•亚斯普莱在将来裸露肌肤给某个男人看，就觉得心情不好了吗？哗哈哈哈哈，那还真是令人心情舒畅。

「我问你喔。」

「嗯。」

「侵袭迪欧涅的昏古灵族已经收拾掉了吧。」

话题突然转换，黎拉却不惊讶。这个麻烦的师兄并不是第一次谈到这类事情。

原本属于迪欧涅骑士国领地的土地，在占据那里的怪物被讨伐以后，就成了帝国的领土。虽然与帝都多少隔了段距离，但还不到天涯海角的地步。

「你就没有想过，差不多该回去了吗？」

「去年我有回去探视啊。城堡附近杂草丛生，状况可凄凉了。」

「我不是那个意思。你也明白吧。」

黎拉明白。

威廉•克梅修说的是这么回事：回到那块地方，复兴城镇，召回领民。然后，收复生育黎拉•亚斯普莱的国家。

脱离这种征战的生活，搁下佩剑，取回身为公主的幸福人生。

──听起来似乎强人所难。不过，要是黎拉打从心里盼望，恐怕有可能办到才对。不要求完全回归原貌，还是可以收复迪欧涅骑士国的部分失地才对。

「唔～……」

黎拉在口袋里，将刚才那张快报揉成一团。

快报中，用了颇有诗意的词句来叙述──黎拉•亚斯普莱是为了故乡而战。为了抢回过去所爱的国土、领民、繁荣还有被夺的一切而挥剑。无尽的伤悲蕴含在她的双眼。

「我想，我没有那种心情耶。」

她闭上眼睛，直接回答了如此坦然的想法。

「何况，我似乎在随波逐流的过程中就报完仇了。你想嘛，帝国现在已经把那里当成领土，开始在建造新的城镇了。而且，目前与豚头族交战的最前线正忙得不可开交啊。」

黎拉使劲搔头。

「要说到我是不是不惜那样也想回去当公主，那倒没有耶～」

「什么嘛，真是薄情。」

「或许是喔～」

薄情。哎，说不定那是非常精确的形容。

毕竟现在的黎拉•亚斯普莱，对自己的感情并没有自信。愤怒、憎恨、悲伤、焦虑还有各种不同的情绪，她都没有把握是否真的源于自己的内心。

自己身为人，肯定欠缺了重要的东西。

「就是因为薄情，我对过去的往事已经没兴趣啦。」

黎拉哈哈大笑，说出这些话。

有所欠缺，就能对自己的事情一笑置之。

她想改变话题。

「喔。这边这件衣服，感觉不错嘛！原来也有布料扎实的货色啊。」

黎拉灵活地穿过衣服与衣服之间。

「这件也不错耶。由我来穿似乎不会出差错，也可以出入正式一点的场合──啊。」

她想到。

「哎呀，这么说来，我有被邀请参加皇帝陛下的越冬派对。差不多该考虑礼服的事情才可以喽，我全忘记了。」

「那要找皇室御用的裁缝吧。随口拜托一下怎样？」

「我去年就那样做啦，后来消息在那些贵族千金之间泄漏出去，导致同一种款式的衣服大为流行。好像是因为可以和正规勇者大人穿一模一样的礼服才流行开来的。」

「幻想真恐怖。」

「──欸，你怎么讲得像事不关己，你也有受邀才对吧？」

威廉轻轻地耸肩。

「我拒绝掉了。我本来就决定越冬祭晚上要跟家人一起过。」

他说得若无其事。

「家人是指爱尔他们那里吗？你要回到寇马各？」

威廉的老家……他小时候过活的养育院盖在帝国城郊，交通不太方便的城镇上。光从帝都这里往返，应该就会花上好些时间。

「我有请一段连假。多亏如此，从明天起我似乎暂时要每天为使命奔波了。」

「……嗯。」

在怪物们侵略加剧的世道下，让威廉这般的准勇者远离帝都，对赞光教会来说应该是希望避免的一步棋。既然硬是准假了，被当成交换条件推给这个少年的使命数量，理应会相当可观。

「要是你嫌派对麻烦，乾脆一起来吧？」

被威廉自然地这么问到，黎拉不禁「咦？」地反问。

「连我一起？」

「连你一起。我想爱尔还有家里的小不点都会高兴就是了。」

「啊～……」

黎拉搔起脸颊。

这男的胡扯什么啊？她心想。

除了准勇者威廉•克梅修以外，连正规勇者黎拉•亚斯普莱都一块儿离开帝都。该怎么说呢？这似乎不是赞光教会焦急过以后就能平息的事情。成真的话，大概有几个祭官的脑袋都要飞了。

八成不是玩笑话吧，她心想。

这家伙真的想邀她和家人共享天伦之乐。

恶质的是，这个男的十分理解自己说的话有多严重。帝国变得人手薄弱有何含意；赞光教会应当会有的反应；要任性地将其扳回有多困难。他对那些全都了然于心，才用那么轻松的语气向她提议。

「罢了。」

黎拉做出答覆。

「如今我也当不回公主啦。偶尔参加个豪华派对，过过乾瘾也好。」

点头很容易。

可是考虑到威廉为此应要扛起的重担，黎拉实在无心去接受那样的美意。

「是喔。」

把脸转过去的威廉脸上，看似有一丝丝失落──虽然说，这大概是黎拉心中所愿让她看见的错觉一类吧。

黎拉回想。她第一次在那片冬季森林中，见到威廉时的模样。

看当时还小的威廉用那副矬样锻练，黎拉感到不耐。甚至火冒三丈。尽管她晓得那是自己失言，却还是忍不住吐露真心话。

那时候，黎拉没有察觉到其中理由。

换成现在，她推测得出来。

当时的威廉一心一意想要变强。他希望变得强大。他有求取强大的理由。就算绊倒了，就算跌了跤，心里仍有无论几次都能站起来的燃料。甚至连只是碰巧偷看他锻炼的黎拉，也看得出来是那样。

黎拉想了一想。这是自己也能办到的事吗？

她如果有意模仿那套锻炼方式，轻易就可以办到。如果她希望变强，肯定也能轻易如愿。所以她搞不懂了。

她自己，黎拉•亚斯普莱也能像那样，在失败中持续挑战吗？她有办法怀着那样的坚强，去追求些什么吗？

她能拥有一再绊倒、摔跤、倒在地上献丑，却依然站得起来的理由吗？

办不到，黎拉心想。

国家付之一炬，丧失家人，当时始终顺着旁人指示，在心中鼓起悲伤及憎恨情绪的她，直到那一刻才初次发现，自己是副空壳子。

她恼火。羡慕与嫉妒在胸中油然而生。

那阵活生生的情绪波涛，实在不是当年幼小的少女能够驾驭住的。所以──

『好逊喔。』

其结果，就是那么一句话。

还有，从当时持续至今的，与师兄威廉之间的微妙关系。

4.　那肯定是爱的故事

赞光教会既不姑息，也无慈悲心肠。

胆敢在重大时期要求休长假的无良准勇者威廉•克梅修，被指派了为数惊人的使命当代价。

「你们就没有人心吗！」

威廉一边发出如此的哀号，一边冲出帝都。今日往东，明日往西。由战地到战地，然后再换下一块战地。

正常来想，那是胡来。要用正常方式完成那些使命，应该会大幅拖过最要紧的越冬祭之夜。

不过，即使如此……唉。

那个笨师兄大概还是能设法解决吧──黎拉茫然地心想。在故乡和家人度过特别的日子，就为了那么点心愿，他大概会拚全力克服任何苦境。

†

哎，为师兄操心肯定也没用，他的事在这个节骨眼无关紧要。

当下的问题，在于瑟尼欧里斯。

斩遍满身诅咒的古灵族回来以后，据说圣剑瑟尼欧里斯的咒力线出现了些许失调。

当然，圣剑并没有脆弱到会因为这样就性能下滑或无法启动──可是，也不能安于其牢靠就把问题放着不管。何况，瑟尼欧里斯在极位古圣剑当中仍属最正派的剑。它与必定会夺走比期望中更多性命的莫尔能，以及几乎会名符其实地吞噬掉用剑者的杰梅费奥尔不同，是人类最后的守护者兼王牌中的王牌。为防万一，必须时时都保持在最妥善的状态。

因为如此，瑟尼欧里斯就被送回工坊进行澈底调整了。

黎拉从门缝窥探工坊之中。

没有半扇窗户的宽阔房间里，满满都是以溶了钢粉的油所绘的复杂图样。在图样上面，毫无物体支撑的半空中，有几十块眼熟的金属片像被黏在那里一样地飘浮着。

近二十名的机工咒士，正嘀嘀咕咕地一边低喃某种词句，一边忙着改换护符的配置。每次改换，就会看见淡淡的光线短瞬发亮，好似要将金属片串联在一起。

看起来像诡异的仪式。

倒不如说，那根本就是诡异仪式。

「要调整剑，没办法全力在一个晚上就弄好吗？」

黎拉也找了认识的机工咒士问过这样的问题。

「不行啦，请你别为难我们。」

蓄有漂亮胡须的壮年机工咒士一脸认真地将额上汗水擦去。

「圣剑是组合得多么精密的艺术品，你也明白吧？」

当然了，黎拉相当明白。圣剑是聚集数达几十块的繁杂护符，再以咒力线彼此绑定，引发复杂古怪的相互干涉并使其稳定，然后才凝缩为武器形体的成品。那种奇迹性平衡自然只能成立于神乎其技的精确结构之上。护符的配置，咒力线的排列，即使只是某个环节出了点差错，其力量就会大打折扣……或者完全丧失。

尽管黎拉既有知识也能想像要制造或调整那种玩意儿，会是多么困难的工作……

「威廉不就办得到吗？像他那样一下子把剑分解，铿铿锵锵地调整过以后，又立刻恢复原状。」

「那个嘛，只能说因为他是怪胎。」

啊，果真如此吗？黎拉是有那种感觉。

「那不是人类该用的把戏。」

黎拉也那么认为。

「更何况，那只能当成应急处理。既没办法照料到细微的损伤，对真正损坏的圣剑也应付不来。」

从胡须后头断断续续地冒出了疑似牢骚的意见。

「还有，那套手法当然也无法把现成护符聚集组合成新的圣剑。临阵时或许方便，不过由我们来看，他那一招半式反而会替圣剑添加不必要的毛病，算是给人惹麻烦的杂耍特技啦。」

「嗯～」

机工咒士的言词固然辛辣，眼神却莫名温和。

听说威廉学那套「杂耍特技」时，也在这座工坊花了相当长的时间修行。他的性子就是为了自身目的，就能毫无止尽地将身边的人拖下水，因此应该也受了这里的机工咒士许多照顾。然后那家伙把能学的招式都学过，能偷的功夫都偷到以后，却没有成为机工咒士就冲上战场了。说起来，大概算不肖的爱徒吧。

对方认同威廉的优秀，也有近似关爱的感情，却无法坦然予以称赞，状况应该就是这样。受不了，每个家伙都一样硬脾气。

「所以说，你觉得还要花多久？」

黎拉再次窥探工坊，并且问道。

「最少十天左右。」

对方如此给了答覆。

瑟尼欧里斯不在手边这一点并非大问题。它原本就不是多有机会亮相的剑。假如非得要瑟尼欧里斯才能对付的敌人经常出现，人类应该早就灭亡了。

问题在于调整的这段期间，并没有什么得由正规勇者远征的使命。

「……伤脑筋。」

黎拉没什么值得一提的兴趣。就算忽然获得自由时间，也想不到要用在哪里。

她又独自到了翼狮街逛逛。

相较于跟威廉一起逛那次，有许多店都开着。店面摆了更多的商品。

一开始，游赏那些还算有意思……不过，黎拉很快就腻了。可爱的小玩意儿，奇特的服饰，还有颜色缤纷的壁饰本身，都感觉不到多大魅力了。

身为正规勇者，黎拉已经习惯孤身奋战。可是，她不习惯一个人在卸下头衔的状态闲晃。没有对象秀演技，她连故作开心都办不到。

「──唉。」

黎拉在道路一隅的行道树底下停步，然后朝天空抛出叹息。

「连我都觉得自己真是个无趣的女人……」

要数天上飘过的云做统计吗？还是来数铺设在帝都道路上的石版，跟公家机关登记的数量做比较呢？黎拉的脑海里，冒出了几种她有自信断言根本无意义的消磨方案。

此时此刻，自己认识的人都在哪里做什么呢？

在战场上吗？在家庭里吗？

正和伙伴携手合作吗？正和家人彼此微笑吗？正和情人彼此凝望吗？

哈啾！

无意识间冒出来的特大号喷嚏，将黎拉的意识拉回现实。

「……好冷。」

就算人在帝都中，或许还是太松懈了。似乎该多加一件衣服再出门才对。

†

傍晚。学生街附近的简餐店。

「从明天起，我暂时又要钻进地下迷宫 喽。」

凯亚•高特兰如此说完，便大口喝下杯中物。

她是个年约三十，略显高大的女子。整体来说身材修长，然而隔着衣服也能看出她锻炼过的隆隆肌肉。

「咦……可是，你昨天才刚出来的吧？」

黎拉停下用铜杯喝果汁的手，然后问道。

凯亚是冒险者。而所谓的冒险者，就是代为处理市井中的危险──意同「冒险」──的一群人。比方说，解决规模用不着派遣正规勇者或准勇者的怪物灾情就适用于此。

不过，对冒险者而言，这难以说是稳定的收入来源。怪物灾情并非随时俯拾即是，怪物的强度与每个冒险者实力相应的机率也绝不算高。还有，一旦解决当然就没戏唱了。报酬同等的怪物会再次出现在那里的便宜巧合，并没有那么容易发生。

这时候就要提到众多冒险者的第二饭碗，地下迷宫。通往地底且来历不明的这座宽广建造物群，满是危险怪物与稀有财宝。而且随阶层往下，其量与质都会同时变高……然而。

「像你那样连续闯迷宫好吗？要去最深层对不对？听说那里充满了相当恶质的诅咒耶。」

一到最深层，有害的诅咒就会大量孳生并且盘踞。光是逗留就会让人类的身体慢慢受到侵蚀，然后逐渐凋朽。

要防范这些，得先准备能去除诅咒九成影响的护符。此外不长期逗留，勤于回地表休息，让诅咒从身体散去也是重点……原本应该是如此。

「我想只好多买防壁系护符再过去了。价钱满贵的，之后又会感到身体倦怠，我也不太希望这样就是了。」

「但你还是要去吗？」

「有点事要忙，我不得不赶紧挣钱啊。这下没空闲照着理论穿插休息时间喽。」

「有事要忙……我觉得健康也要重视比较好耶。」

「在我住的城镇附近，有牙兔 筑巢了。」

唔哇──黎拉不小心发出了不太端庄的惊叹声。

牙兔是下级怪物的一种。是门牙荒谬到连铁铠甲都能撕裂的危险小动物。在冒险者的等级分类中，应属于十一级左右。评估起来，只要找几个熟练度平均的冒险者，就能不出差错地根除才对。

然而，牙兔的真正威胁，根本不在那些表面上的战力。

「那些家伙不铲除乾净，立刻会重新繁殖，巢里又有好几个出口让它们神出鬼没，所以得赶快雇用冒险者处理才行。」

「……凯亚小姐自己去的话呢？」

「假如是只有一头大怪物的状况，我就那样做了。单枪匹马猎兔实在不可能。最少也要有二十个还算强的冒险者，而且不抱着花一个月以上的长期战心理召集人手也莫可奈何。」

做到那种地步难免就要花钱喽……凯亚说完，就用拇指和食指比了圈圈给黎拉看。

打倒一只很容易。即使有十只也难不到哪里去。然而，要铲除一百多只会不停增加并到处窜逃的牙兔，就非得投注人力与时间了。

某方面来说，比对付成群古灵族还棘手。至少对上古灵族，只要用压倒性战力硬碰硬就能将其驱除。明明有那种轻松单纯的解法。

「在全体人类感觉正畏惧怪物威胁的时期，我为了一座城镇就窝到地下，对你们有点过意不去就是了。」

凯亚的等级为三十九。所谓等级就是在评定冒险者时，将个人战斗熟练度粗略换算出来的数字。以基准而言，普通民众在二到三，受过训练的士兵约为十，常识内的人类极限被认为在三十左右。

换句话说，凯亚属于对战斗已经熟练到有点超出常识的专家，这是由公会认定的。

「……会讲那种话的人，多不多啊？」

「感觉最近多了些。」凯亚无力地笑。「只要你上前线大发神威，有些人应该就不必死了……似乎也有这样针对我的声音。」

「不对不对不对吧？」

唉，大概也是，黎拉如此心想。

世上有各式各样的人。当中，也会有不归咎他人就无法清算自身悲剧的分子存在。而且在大多数的情况下，越有那种倾向的人声音越大，越会摆着活像民众代表的嘴脸指责首当其冲的某个人。

「那讲不通啦。基本上，我们所用的护符，有很多都是靠凯亚小姐你们从地下带回来的灰色物质做出来的啊。看吧，你们对前线也有贡献喔。」

所谓诅咒，本来是指足以影响现实的强烈「笃定」。好比一直被人数落「你很笨」的小孩真的会养成笨孩子，或者一直被称赞美丽的女儿会实际地增加姿色。条件齐全的笃定，有时候就会导致现实状态变样。

然而在地下迷宫深层打转的诅咒，是自然产生的。并不具诅咒原本应有的「改变目标」。所以长期被位于地下迷宫底部的诅咒缠绕之物，只会失去「原有的状态」，化成「什么都不是的莫名之物」而盘踞，据说是如此。

要说的话，那就像脏汙被漂白过的纯白画布。在什么都不是的莫名之物上面，可以轻易地添写内容上去。其特质在制造「护符」这种人类用于操控诅咒的媒介时非常方便──因此这些忘却之物，通称灰色物质，在地表有人会高价收购。

「能听见站在人类最前线的你那么说，我有觉得欣慰点就是了。」

凯亚带着掺杂酒气的泛红脸色，无力地露出笑容。

她似乎很累呢，黎拉有这样的感觉。

像凯亚这种以探索地下为主要活动的冒险者，要介意他人风评的机会本来就不多。所以说，即使是稍微刺耳但不至于放在心上的杂讯，也会变得怎么样都无法听听就了事吧。

……尽管黎拉不认为那是坏事，也不想那样认为。

「那座城镇……」黎拉想问个坏心眼的问题。「无论如何都要由凯亚小姐来保护才行吗？」

「唔～？」

「城里居民也能自己挺身而战或用自己的钱雇人手吧？如果他们办不到，呃……这样说并不中听，但是在这种年头，就算度过了牙兔那一关，感觉他们还是撑不久耶。」

「对呀，我完全有同感。」

「那么──」

「可是呢，那到底是我的家园所在啊。」

凯亚语带感慨，像在说给自己听一般那么说。

「那是我老公的故乡，我孩子的故乡，哎，对我来说也是有满多回忆的地方。总不能弃之不顾吧。」

对方八成会那样回答吧，黎拉想过。

听见了预料中的答覆，她觉得有一点落寞。

「黎拉你也一样吧，威廉小弟的故乡，是不是叫寇马各市来着？假如那里有危险，你不会弃之不顾吧？」

「啊哈哈。凯亚小姐，这话有意思耶。」

「嗯，我猜错了？」

「错错错，歪到几乎偏了一整圈又绕回来。」

「哎呀，那真可惜。」

两人同时露出相似的做作笑容，并且举杯畅饮。

五分钟后。

「我受够了，我要跟他分手！」

「砰」的一声，艾米莎•霍铎温用手掌使劲拍了桌子。

杯盘有一瞬浮到空中。店里的目光瞬间聚集而来。

「反正这回，我真的跟他无话可说了！」

艾米莎同样也是冒险者，不过她与一般冒险者的风貌截然不同。外表上，她看起来就像个教养还不错且年约二十左右的千金小姐──然而，其骨子里却完完全全地属于专门挑强大怪物讨伐的狩猎派。

「又来啦，这次你打算在几天内回心转意？」

凯亚无趣似的问了以后……

「这次我说真的就是真的！哎哟，反正不管怎样我都不会原谅他了！」

艾米莎就扯开嗓门，然后一口气灌起整瓶果实酒。

「……呃。」

「啊，抱歉。不熟的人碰到她这样，难免会困惑吧。」

先前突然走进店里的艾米莎，直直地来到了她们这桌，还在黎拉旁边一屁股坐下，然后便点了整瓶的酒而非餐点。而且别说她没喝醉，连瓶子都还没拔栓，刚才那些话就先吼了出来。

事发突然让黎拉说不出话，凯亚帮忙添酒到她的杯子里。光看一眼，就觉得似乎是有点烈的蒸馏酒。

「相当于例行公事啦。因为她的男朋友长相跟性格都满不错。放着不管就会有女生陆续凑过来喔。」

「是喔……」

以前黎拉就略有所闻。艾米莎原本是地方资产家之后，却具备魔力过多的特异体质，据说她小时候夸张到只要情绪一激动，就会将视线范围内的东西全部炸飞。理所当然地，艾米莎因而被丢进昏暗无光的忘却之牢 ，让人封闭了视野。她在什么都看不见，也什么都摸不着的情况下，从童蒙时期活到了青春期。

把艾米莎从那里带出来的人，据说是为了完全无关的事情才来到附近的冒险者青年。

当时青年的等级是九。这代表他小有身手，却仅限于小有身手的境界，联盟组织收集到的怪物讨伐任务几乎都会因为「太过危险」而不敢交给这种能耐的人包办。那样的他，发现了牢中有个连身影都看不见的少女，便关心她，伴着她，进而牵着她的手，把人从黑暗中带了出来。

当然，原本的问题并没有就此解决。在那之后，直到艾米莎能驾驭自身能力为止，恐怕仍经历过超乎想像的苦难与努力才对。不过，他们俩携手克服了那道考验给大家看。而且他们在互许将来之后，还一块走上了冒险者之路……然而……

「因为他们俩等级落差太大嘛。男方现在十七，艾米莎六十一。」

十七这个数字绝不算低，反而还比标准的冒险者高了许多。讨伐高等怪物的任务接得到，想钻地下迷宫也可以顺利获准探索到第五层为止。考虑到他几年前还只有九，这样的上升率甚至可以说是突飞猛进。

然而，艾米莎是六十一级──这个数字在目前公会登记的所有冒险者中排名第二，所显示的是「可以只身对抗军队」的事实。连比较都会觉得愚蠢的差距，就存在于那里。

艾米莎接的工作不能带男朋友去。一秒钟就会出人命。

话虽如此，艾米莎也无法跟去帮忙男朋友接的工作。她对于一边留意周围受到的损害，一边施展力量这种事并不擅长──那将导致每次要讨伐十七级适合对付的「高等怪物」，就会让周围地形整个改变的惨状。

两个人不能接同一项差事。得分别去不同的地方，各忙各的事。既然如此……

「他又救了不认识的女人！还被那个女的用热情眼神盯着看！」

这种状况自然就会变多。

「那也没什么不好嘛。」

黎拉很能理解凯亚态度从容的理由。

她一面露出苦笑……或者该说是含有傻眼味道的笑容，一面开口。

「假如连那种事情都要一一在意，不就非得把男方跟全人类的半数隔离了吗？」

「我宁愿那样！」

艾米莎大叫，凯亚则乐孜孜地笑。

「何况对方似乎还是个大美女！」

「都戴了嫉妒的有色眼镜，就算你一口咬定也没说服力嘛……」

黎拉从盘子里拿了条炸河鱼送进嘴里。好吃。

「话虽如此，关于这一对的事情，我想倒不用担心。」

为了避免当事人听见，凯亚低声朝黎拉耳语。

「你想嘛，这个女孩子以前一直都独自待在幽暗的地方，所以跟刚出生的婴儿有类似之处。有旺盛的撒娇心理，对自己最爱的大哥哥也有旺盛的独占心理。所以喽，光是保护者不在身边，就会不安得一点办法都没有。」

由于没有度过健全的孩童时期，到了长成大人的现在，才想取回那段时光。哎，大概就那么回事。

「……原来如此，我明白了。」

黎拉一边咀嚼，一边点头。

「你对艾米莎会不会有亲近感？」

「嗯？什么亲近感？」

被凯亚带着坏心眼的脸色这么问，黎拉就先装蒜了。

在此顺便提一件完全无关的事，考虑到即使有人不是冒险者，也会遇上和公会合力作战的情况，要将外人的战斗能力测定估算成等级数字是可行的。而以前黎拉测出的数字是七十七。超出常识后仍然天外有天的数字，无人能及的实力让众人大为吃惊。而接着威廉测出的数字是六十九，令在场所有人都无话可说。

总之，黎拉对艾米莎并没有什么特别的亲近感。她只是觉得艾米莎似乎满辛苦。

又过了五分钟后。

「──那么，在旁边一脸好像跟自己没关系的黎拉。你才让人好奇呢，最近跟威廉处得怎么样了？」

眼睛发直的艾米莎突然讲出了这种话。

「哦，好耶。我也想知道。」

心情大好的凯亚立刻跟上那个话题。于是……

「要问这个，我也没有任何打算耶。」

黎拉就淡然地如此回答了。

「那家伙是我麻烦的师兄。无论现在或以前，还有将来都一样。」

「为什么会那样嘛～你并不讨厌他吧？」

「不，说起来我觉得要算在讨厌的那一边。」

「为什么会那样嘛～旁人看了都觉得扭扭捏捏地定不下来耶，你们两个。赶快把他弄到手，做个了断啦。」

何苦那么说呢。

「只要你想做，要凭实力抢到他的心，你是有自信的吧？」

「哎，那我倒不至于说没有。」

外界对黎拉•亚斯普莱容貌的描述可以当成幻想出的产物，就先不谈了。不过，传言仍是由自己的长相与身材打下底子，黎拉是觉得自己应该还不差。

就算没有到美得冒泡的地步，长相仍属端正。虽然说离丰满差远了，她认为身材还算凹凸有致。何况自己还在成长期，些许的不足可以靠将来弥补。

还有，这算满重要的一点就是了，自己这副容貌并没有被威廉排除在喜好之外，黎拉对此有把握。

虽然说威廉•克梅修的自制心高得离谱，但他到底是青春期的少年。对年龄相近的女生有所想法，也有所感觉。而且，从交谈的只字片语中，黎拉有隐约感觉到威廉以犹疑形式流露出来的那种气息。只要抛开两人目前这样的关系，他肯定就会把黎拉确实地当成一个女生来看待。

对，黎拉有把握。

可是。

「没问题啦，推倒之后那家伙就不会抵抗了。」

「哎，要让他无法抵抗，我也不至于没有自信就是了。」

以正规勇者该有的本领而言，黎拉对擒拿法也略通一二。能一举让全身可动范围陷入麻痹状态的绝技，她也懂得几种。虽说对手是顽强度获得她个人肯定的威廉，把全套招式用下去应该就能让他无法动弹了。之后要煎要煮都随黎拉高兴……咦？那似乎有点好玩耶，就试一次看──

不，等等。

黎拉觉得思绪好像走歪了。

「有能力办到，跟实际下手是两码子事吧。要那样说的话，我现在就得立刻毁灭帝都了啊。」

「哇喔，不只比喻的内容耸动，她大概是认真的耶。」

「该怎么讲呢。」

黎拉好似要整理乱成一团的内心，开始对她们诉说。

「这终究只是比喻啦，假设高山上有美丽的花绽放着。」

「嗯。」

艾米莎点头。

「假设远远看着花随风摇曳，心里就出现了『有点动人耶』这样的想法。」

「嗯。」

「问题在于，我有没有不惜摘下那朵花，也要把它留在手边的念头。」

「嗯？」

艾米莎偏头。

「……什么跟什么啊？哪门子的比喻？」

听不懂的脸。是那样吗？黎拉心想。她自己也觉得没有比喻得很好。不过没办法啊。毕竟，连她自己也无法替这种心情取个妥当的名字。

「哎哟，就算你想用难懂的说词打迷糊仗也行不通的啦！偶尔也让我好好聊一聊自己以外的感情事嘛！怎么说咧，我想听酸甜到毫无保留的那种故事！」

呃，你显然从一开始就找错人选了。

「……黎拉，你今年十四岁对吧？」

凯亚一边死缠烂打地替黎拉的杯子倒酒，一边问道。

「咦？啊，是的，没有错。」

「然后，威廉小弟是十五岁。」

「哎，没错。」

「既然到那把年纪了，有许多方面都会比较纤细吧。嗯，那部分我懂，我在心情上也希望当个明事理的大人。」

「……凯亚小姐。」

黎拉语带叹息地问。

「难道说，你醉得差不多了？」

「啊，穿帮啦？」

咿嘻嘻──凯亚像孩子一样地笑了。

†

黎拉•亚斯普莱喜欢威廉•克梅修吗？

大概正是如此。没办法否认。

尽管黎拉决定不表现出来，却对那个少年的处世方式感到中意。对他坚强的心灵感到可靠。对他的亲情之深感到羡慕。种种感情在黎拉心里组成了对他的确切好感。

黎拉•亚斯普莱讨厌威廉•克梅修吗？

那大概也没有错。不容否认。

尽管黎拉在这部分没有隐瞒的意思，却对那个少年的处世方式感到危险。对他坚强的心灵感到嫉妒。对他的亲情之深感到怨恨。种种感情在黎拉心里组成了对他的确切嫌恶。

喜欢与讨厌是硬币的两面，这话比喻得实在绝妙。

黎拉心里的那枚硬币既没弹起也没转动，目前正落在「讨厌」那一面朝上的状态。

5.　受尊崇的血

后来太阳七度升起，然后西沉。

围绕在黎拉身边的状况，没有任何改变。

瑟尼欧里斯在工坊里依旧零零散散，威廉也还在大陆上到处奔波，大陆各地传来的战况于好于坏都陷于胶着。

†

天气舒爽得几乎要让人忘记季节正处寒冬。

暖洋洋的阳光挑逗眼睛里头。煦风拂过肌肤。风中微微散发枯草般的气味。

「话说，你是否想要我的命呢？」

黎拉忽然被问了那么一句。

在周围围观的群众──他们全是神色严肃的骑士──之间，吵吵嚷嚷地闪过了沉重得甚至可以感受到质量的动摇情绪。

「唔～……我参不透您这样问的用意耶。」

黎拉搔了搔头。

「拿下一个委靡大叔的命，既不能摆在架子上当装饰，也不能当美食享用。我弑杀陛下会有什么好处吗？」

动摇的情绪再次闪过围观群众之间。

「哎，假如您要谈我没有察觉的利益。视内容而定，我想我也可以考虑看看就是了。」

啥！──有个尤其年长的骑士勃然变色。他差点忍不住向前踏出半步，却被主子的目光制止而作罢。

「嗯。你那么说是认真到什么地步？」

「我现在别无说谎的理由。」

黎拉随口回答以后──就拿起剑了。用于竞技的细剑。约同一根手指粗，剑刃并没有开锋。鼓成球状的前端有种说不出的滑稽。

她挥了一下确认手感。以武器而言感觉实在太轻，哎，可是单纯当成玩具就不坏。

「你的故乡迪欧涅会走上末路，当中存有疑云。简单来说，有传言认为它灭亡得太不自然。」

黎拉走了几步，站到比试场地的开始线旁边。

她抬起脸庞。

「迪欧涅骑士国是由堪称武勇之巅的初代正规勇者阿贝尔•缪凯勒所兴建。纵使敌人是那些可怖的昏古灵族，也没有那么容易灭亡才对──人们是这样说的。」

「所以后头存在着某人的阴谋喽？」

「如此鼓吹的人不少。再者，要提及迪欧涅灭亡后最能得利者是谁，自然会想到目前吞并其领土的帝国，以及帝国的领导者吧。换句话说……」

于是，那名中年男子大幅伸开双臂示人。

披风唰地一下随风飘扬。

「指的就是我。」

带有作戏性质的语气，让人迟疑该如何反应。

黎拉一边使劲搔着后脑杓，一边微微吐气。

「不会太过武断吗？」

「当然了。毕竟群众只会接受『所有人都能懂』的结论。既然如此，内容武断就是让传闻成立的大前提。」

「……我总觉得听到了偏颇的帝王学，就当成心理作用吧。所以，您在怀疑我是不是也被那套武断的思路说动了？」

「若坏了你的心情，我道歉……当代正规勇者，黎拉•亚斯普莱。」

皇帝将眼睛稍稍眯细。

他收下随从的剑──和黎拉手中一样用于竞技的剑，并摆出架势。

（原来如此，对怀疑不予否认吗？）

在视线催促下，黎拉也跟着举剑预备。略呈斜身，剑尖偏低。

她感受到有更进一步的紧张情绪闪过周围骑士之间。当中甚至有人摸向佩剑的剑柄。

「然后呢？听说对皇帝怀有杀机的正规勇者赋闲于帝都，您就找我过来，想确认我的真正心思吗？明明越冬派对已近，还特地以拿剑玩玩的形式，设了这个局？」

「哎，说穿了差不多就是那么回事。」

两人所用的架势，都是正统剑术的基本型。步伐朝左跨开些许，剑尖与上半身同朝正面。广为人知的名称叫「雷芯」，不仅属于可攻可守的实战性架势，在这种比试场合也兼为相互表示敬意的礼仪作法。

（──没有比这更麻烦的了。）

「开始！」

担任裁判者将高举的手挥下。

同时，黎拉迈出脚步。

配合成年男子的这一步跨得较大。她扭腕使起比平常轻上好几级的剑，挥鞭似的瞄准右边脾脏出招。

（…………真受不了。）

皇帝也跟着迈步。锻炼过的剑路绝非笨拙，对准黎拉颈项。黎拉往左垫步，借由交换位置的方式闪躲。

黎拉在内心轻轻咂嘴。

皇帝刚才那一手，以持剑比试来看是妥当的，可是以应敌之举来看就太不妥当了。用来在比试规则内化解无意取命的攻击应属上乘，以保命之举而言则过于愚蠢。

只要黎拉有意，皇帝已经在刚才过的那一招当中丧命了。

当然了，只要黎拉「真的有意」，不管皇帝怎么抵抗都是无谓的。皇帝的剑术固然优秀，终究还是停留在人类的范畴内。假如位于天外天的正规勇者怀着杀机出手，其性命根本连一瞬也不可能保住。

可是……不，或许正因为那样，此时此刻，这位皇帝才会当着围观的家臣骑士面前，把自身性命交付给黎拉的一念之间。

（这种试人的方式还真别扭。）

万一黎拉真的想杀皇帝，绝不可能错失这等良机。假如这场比试仅止于比试，就可以证明她没有那种意思。

反过来说，不做到这种地步，就无法证明正规勇者的巨大力量对帝国本身并非威胁。

（支配者阶级就是这样才令人讨厌，所作所为都好麻烦。）

未开锋的剑与剑，伴随着剧烈声响交错。

横剑与轮剑。短撞与右崩。礼闪与逆礼闪。

简直像事先就已经套好招数，剑与剑交相跃动，嘶鸣，起舞，反弹并撞出声音。

（真的──这多么像一出闹剧。）

左崩与重轮剑。刻剑与刻剑。雷剑与升剑。

娇小的黎拉转呀转地舞动身子，持续精确出剑。

双方总共过了八十七招。那是收尾的一击。

沉重横剑被弹开的皇帝似乎落于下风，退了半步。配合其反应，形势上同样被挡掉横剑的黎拉，就像被弹开一样地，拉开了半步的间距。

「──漂亮。」

满头大汗的皇帝扬起嘴角，露出少年般的笑容，就此收起架势。

「真了不起的学养，我倒希望自己的同宗能向你看齐。」

「哪里哪里。」

黎拉也装了个样子擦擦额头的汗水，然后收回架势。

周围的骑士脸上，一律放松了紧张的情绪。

「不，这不是客套话。我真的认为让你留居勇者之位嫌可惜了──噢，对了。你有没有意愿当我的养女，黎拉•亚斯普莱？」

才一松懈，又变成这样。在场骑士全都人仰马翻，差点跌倒。黎拉用眼角余光看了他们那副德性，接着摇摇头。

「承蒙您的赏识，不过请容我拒绝。」

「我可没有跟你开玩笑喔？」

「应该也是。只要能正式迎我为亲人，就可以完全压下刚才那套『用奸计篡夺迪欧涅领地』的风评。对我们双方来说，都有十足好处。您有足够的理由认真提议，会加码用上亲切语气也是可以理解的。」

「没错吧。」

「可是，我不需要。」

黎拉说完，就把剑脱手甩出。那玩意儿一边打转一边画出弧线，准确地收进了竖在比试场地一隅的皮制剑鞘之中。

她转身背对皇帝。

事情忙完了。黎拉打算回教会。那里绝非自己的家，但至少会给她容身之处。尽管算不上舒适，倒也不是无法容忍。

「撇开那些算计，我还是收下您的心意就好了……啊，不过。」

黎拉肩膀一转，微微地笑了笑。

「那份心意让我有点高兴。所以谢谢您，叔叔。」

†

实战的剑术，与用于竞技的剑术完全不同。

实战之剑追求的当然就是不伤己身地将对手制伏，以及为此所需的效率。另一方面，竞技之剑则是旨在展现技术优于对手而一路演进。因此，它内含追求优雅及美丽的精神。

有「剑戟谱」这种东西存在。

坦白讲，就是剑术比试的记录。记有比试者各自用了何种架势，如何迈步，如何挥剑的详细内容。私下比试也就罢了，官方的剑术比试只要规模大到一定程度，都会留下大略的对峙记录。到机灵点的书店付个两三枚银币，应该就能买到几本将那些内容整理得清晰好懂的谱册。

「──真的，了不起的学养。」

皇帝擦去额头汗水，然后低声感叹。

明明刚做过这等剧烈的运动，那些汗水却有如结冻似的冷。

「您那么说，究竟是什么意思？」

有位忠臣问道，皇帝便摇头以对。即使对无法理解的人说明也没有用。那是具有如此性质的讯息交换，同时也是心灵上的交感。

皇帝回想从头一招算起，双方以剑交会的过程。首先是左颈，右三横剑，回手刻剑，退半步之后深入撞击，再抽身连下雷、崩、轮。

这是二十三年前，柴可莫•尼耶雷特在亚尔瓦烈斗技祭对上梅穆德•杰刚所留下的着名剑戟谱。当时杰刚是刚失去领土的骑士，尼耶雷特则是形式上抢了其领土的贵族。换句话说，目前皇帝本身与黎拉本身的关系，有一部分可以投射于他们两人。

接着是在反覆的轮剑后回以礼闪，不待片刻就拉开脚步并短撞三连。剑戟谱由此改换，变成仿效诺曼•洛马宁与班维努特•萨克索伊德在审问对决中的过招方式。过完十一招之后，又换成不一样的剑戟。然后，再换其他剑戟。

唯有懂的人才会懂。

原本这是由皇帝抱持戏谑心态才开始的交谈。对此黎拉完全能回应，非但如此，她还回手用自己的讯息还击。

倘若有精于剑戟谱之人观战，应该就会察觉他们在过招中有一段对话。更会从中听出黎拉想传达的语意才对。

她如此表示：『我不认为是帝国害我失去了祖国』、『然而我也不觉得毫无瓜葛』、『我明白』、『好几种巧合重叠在一起，原本帝国想将迪欧涅毫无损伤地纳入手中才用的小手段，在最后导致了那场悲剧』、『如今我无意责备帝国』、『过去的事无法挽回』、『我认为目前的立场对彼此来说最为合适』、『我只求一点，但愿您妥善治理那块土地，还有现在居于其上的人民──』

唉，真是够了。命运多么讽刺。

那是统治者的血统。

失去国家，失去人民，失去一切依靠的那个小丫头，肯定具有称王的器量。她是理应成为统治方而诞生的人。

皇帝想得到她。

只要能把那女孩纳入自己的血脉，帝国的将来定会更加地坚若磐石。而且，那也将巩固人类的历史。即使面对怪物逼近而来的威胁，人类依旧能以无可动摇的繁荣为傲。

得到新的家人提供助力，或许就能守住「人类」这个最为庞大的家族体系。

「实在可惜。」

皇帝苦苦地摇头。

『所以谢谢您，叔叔。』

「……叔叔是吗？」

他撇嘴，并且仰望天空。

成为一家人的邀请被拒绝了。没能如愿让她叫自己父亲。

不过黎拉随后对他说的那句话，当成道别之语却不可思议地充满温情。

「还不坏……我想，就先这样吧。」

为了避免让周围的骑士听见，皇帝似乎只想说给温暖的冬日天空听般如此低声咕哝。

†

黎拉打算回教会。

在回程路上，帮那些臭脸的祭官买个什么伴手礼好了。

她稍作思索，然后想到。啊，对了。买那个不错。昨天在市场一角摆摊的商家所看见的苦草芥末包。她出于好奇试了一试，却打从心里感到后悔。味道又苦又辣，最要命的是臭，已经不知道该当成食物还是该归类为毒物，并立法取缔才对的鬼东西。

一次买一整堆，再推给那些祭官好了。吩咐大家一人吃一个。她好歹也是正规勇者，既然是来自至高圣人的布施，他们总不可能拒绝。自己就待在邻近的特等席，见证累积修行而得的心灵祥和被击垮粉碎的样相吧，嘿嘿嘿。

黎拉一边笑得怪里怪气（当然是在心里），一边走过王城之中。

「────────────嗯？」

她在看得见中庭的挑空走廊停下脚步。

称之为中庭，或许未免谦虚得太过。那里有着气派的大庭园。有泉水，有河流，林木繁茂，时令花卉缤纷绽放，然后还有……

气氛看起来不错的一对男女，正若有深意地面对彼此。

「嗯嗯？」

黎拉的额头上，挤出深深皱纹。

她认得那对男女的脸。

「嗯嗯嗯？」

黎拉反射性地隐藏了气息。

她就近躲到梁柱的死角。

（话说这家伙怎么会在这里？他不是从教会接了一堆使命，正在帝国中到处奔波吗？既然回来了就跟我打声招呼啊，至少露个脸嘛。）

黎拉竖起耳朵。对话的内容听不清楚。传进耳里的，只有随风沙沙作响的树叶声。

她考虑靠近。

凭一般的隐身术，应该对威廉•克梅修那个男的不管用。那个少年到处闯荡与天分不符的战场，结果他察觉敌意的能力，已经提升到连全世界的职业刺客都要大骂「你这臭家伙别闹了」的水准。

唯有正规勇者能用的超绝奥义中，有一招让身心「沉入」森罗万象之内，不只能消除气息，更可借此将自身存在的事实淡化到极限的技俩。用起来非常累人，而且还存有稍微控制得不好，就会让淡化到极点的存在直接消灭的风险。可以的话黎拉不想用那招，但是在这个局面也不得已了。她静静地深呼吸，然后止住气息。

「或许，这样请教会有些不礼貌。」

出身纯正，如银铃般的嗓音。

「威廉大人，你有没有意中人呢？」

那个女的低着脸和眼睛，白净脸颊微微泛红，并且问了那么一句。

容貌有如将清纯、率真、楚楚可怜等等形容词溶入颜料后，才在画布上描绘出来的女子。可以感觉出教养良好的长相，还有空灵梦幻的气质。再加上……嗯，身材凹凸有致。一言以蔽之，感觉就是会受男人喜爱的外表。

这女的是皇帝的侄女。年纪记得是十九岁。

美丽温柔的王室之女。为人亦有和蔼可亲的一面，不时会在城邑露脸，于民众间极具人气。

她名叫「公主殿下」──这当然不是本名，但在帝国内如此称呼也完全说得通。皇帝陛下并没有女儿，放眼望去在亲族间也只有她这么一个未婚的女性。当事者无论外表或身段，都不会让「公主殿下」的名号蒙羞。何况在帝国领内，要找其他地位足称为「公主」的女孩，根本连半个都找不着。

「……饶了我吧。」

至于另一边的威廉，当然就跟往常一样。不知道该说是普通、平凡或寒酸，他长得就像把那些形容词塞进锅子熬煮以后，再烧烤出炉的脸。若要说他们两个不相配，简直没有比这一对更不相配的了。

「最近每个家伙都在问我一样的事情。我也有修行和使命要忙，没空管那些啦。」

「每个人都在问……你指的是？」

「书店的布鲁格盖特父子。艾米莎和凯亚。米基希隆他们、公会柜枱三人组。还有教会那不记得叫啥来着的胖祭官。另外就纳维尔特里和皇帝陛下吧。」

真是群闲人，黎拉心想。

「哎呀，连陛下都问过吗？」

女子笑了。

「你果真大受欢迎呢。」

「这应该叫被人当玩具啦，受不了。」

不愧是当事人，理解得很清楚。

「会受到许多人士关心，应该表示你受瞩目的程度就是那么高。大家真厉害，都具备识人的眼光呢。」

「就说他们是拿我寻开心了。」

威廉呕气地回答。

「不可能有那种事。年轻的准勇者，威廉•克梅修大人。明明站上舞台并不久，你的武勋却不会逊于身为正规勇者的黎拉大人。威廉大人，你比自己所想的还要受人肯定喔？」

而女子斩钉截铁地对他断言。

哎，这部分应该说她不愧是王室成员吧，对世局似乎十分了解。

「方才的问题，你是怎么对那几位回答的呢？」

「……拜托，我哪有那种对象。」

声音有些发抖。

这也难怪。说来说去威廉也是年轻男孩，黎拉知道他最爱的就是漂亮大姐姐。

因此，威廉在这个好比位居漂亮大姐姐顶点的女人面前，会变得软手软脚也是难免。不应该为了这种事就对他大小眼。下次碰面时朝威廉脸上赏一拳就饶了他吧。

「那么……假如，我说的是假设就是了。」

公主轻轻握拳，然后把那凑到胸口，期待似的说：

「等到时间有所余裕，有空好好挑选心目中排第一的女性……届时，能不能请你务必也要想起我呢？」

这家伙说什么啊？黎拉瞪大眼睛。

「第……第一？」

从威廉的声音，也听得出动摇了。

「是的。请让我等待那一刻。」

「呃，不对吧，哪门子的玩笑？」

「哎呀。难道你以为我会把这种话当戏言说出口吗？」

「啊～……没有，这个嘛。伤脑筋耶。」

威廉困扰似的搔搔头发，把脸转向旁边。

虽然无法直接看清楚，不过黎拉晓得，他的脸大概是红了。

此外，黎拉顺便对另一件事情有了把握。

威廉绝对不会接受这场告白。

「不只是时间问题。怎么说好呢？抱歉。你再怎么等应该也没有用，我想，我无法回应你的期待。」

看吧。

黎拉悄悄地在内心耀武扬威。

「……是我有所不足吗？」

「不是那样啦。不过，怎么说呢，抱歉。」

威廉深深地低头赔罪。

──哎，当然会那样喽。

黎拉仍躲在死角不发气息，并点头感叹。

其实刚才那是相当不了得的美人计。声音颤抖的方式，往上瞟的眼神，脸红的程度，拉近距离的方式，全都完美无瑕。

世上正常的男人中，能摆脱那种诱惑的家伙应该不多。不过无论怎么想，坏都坏在这次的对象。

威廉离去，中庭里独留公主殿下的身影。

离开的少年背影消失了。

「无法顺利得手呢。」

语气幡然改变，优雅举止也跟着打住，貌似不甘的公主殿下独自嘀咕。

她在白木椅坐了下来，然后气馁地垂肩。

「不过是个青春期少年，还以为可以手到擒来的。」

「那家伙可没有廉价到用那种心态就能追到喔。」

「──哎呀。」

公主殿下缓缓回头。

「黎拉大人。你居然偷看我们，真下流。」

人靠在其中一棵树木，并解除掉气息沉静化的黎拉甩了甩手。

「总觉得你反应好小耶。不惊讶吗？」

「我吓到了。只是我会留意别让自己做出太不检点的反应。」

「啊，原来是那么回事喔。」

身为公主，非得时时都保持优雅。至少，得保住人们心里所怀的那份幻想。突然被人从后面搭话就露出本性尖叫，那可没办法胜任。要毫不松懈地时时自律才行。

那样的道理，以原本处于相同地位的人而言，黎拉可以理解。

「你为什么会在城里呢，黎拉大人？」

「唔～你的叔叔邀我来玩。跟他过完招以后，我正要回神殿。」

「……原来如此。他有提过自己找了有意思的客人，不过，没想到居然招来了这么恶质的偷窥狂。」

公主殿下不悦似的发牢骚。

那怎么也不像个清纯率真又楚楚可怜的女孩──换句话说，就是不符公主本身外表且具有恶意的遣词。

「哦，你真敢讲耶。」

黎拉晃晃身子笑了出来。

「既然要讲，就顺便告诉我一件事。你想对那个白痴做什么？」

「哎呀，我可不晓得有哪位名叫『纳格白蚩』的人士。」

「别装蒜了。」

黎拉稍微加重语气。

「我在问的是，你想对我那白痴、死心眼、没天分、即使懂得人心也不谙人情的神话级纳格白蚩师兄干么？你打算用美人计得到他，再拿来当用过即丢的棋子吗？」

「没礼貌。我才不可能把他当成用过即丢的棋子吧。」

美人计的部分就不否认啊？

「他是相当宝贵的人才。纳入手中以后，不珍惜会遭天谴的。」

想得到他的部分也不否认啊？

「──拥有天分的人，大多具备能加以运用的命数。好比陛下与我生来做为统治者。还有黎拉大人，你生来做为投身征战者也是一样。」

「什么跟什么。你个人的看法吗？」

「这个嘛。要称之为经验法则也无妨。」

公主换了一口气又说：

「人只能依着自己的命数而活。而且，生在不同命数下的人，彼此是不能相伴而活的。必定会渐行渐远。」

「那也是经验法则？」

「任由你想像。」

公主殿下笑得暧昧。

或许该称赞她了不起吧，澈底掩饰住心思，无懈可击的假笑。

「所以，我才想要那一位。支持着那一位的既不是天分也不是命运，而是他本人的意志与坚持，还有支持着那些的强烈亲情。」

哦。没想到你看得满仔细的嘛。

黎拉有些佩服。

「正因为没有让命运引导，才可以凭自己的意志选择战场，也可以选择依偎的对象。在我的人生中，他会是最棒的协助者……不，最棒的伴侣。为了得到那些，要我付出什么都无妨。假如他不是地位或财产所能打动的人，我也不会吝于献出自己。」

「喔～那还真是热情洋溢。」

「所以，在那一位心目中的第一名地位，我绝对要得到手。纵使与他站同一边的你会抵抗。」

「哎，我不会抵抗也不会反对就是了。随你们当事人高兴就好──」

黎拉敷衍地一口咬定。然后……

「──你也属于把山上那朵花摘来留在手边的那一派呢。」

她补充。

「你在说些什么呢？」

「我是说，你办得到就试试看吧。」

黎拉脚跟一转，然后迈步。

「乡下的臭小鬼与正牌的公主结为连理后，在旁扶持她的人生。不错的佳话嘛。事成的话，我会坦然给予祝福，要找我参加婚礼喔。」

黎拉藏起坏心眼的笑容，如此表明了她的意见。

6.　摇曳于高岭的花朵

正好在举行越冬祭派对的那一天。

北方守护兵团全灭。

还有堰都诺班特逐渐被豚头族攻陷的战报，同时传来了。

†

原本那场仗要赢应该绰绰有余。

准勇者奥格朗，与他带在身上的圣剑布尔加托里欧，理应具备足以令其实现的战力。但……

「连个村子都救不了的家伙，根本不可能拯救国家吧？」

那样一句话，让所有命运失控了。

奥格朗在前往战场的路途中，发现了一个村子。那个村子受到豚头族的分遣队蹂躏，看似就要灭亡了。存活下来的年幼女孩哭着对奥格朗不停拜托。请救救我们。请救救我们。

奥格朗是个正直、纯粹、有勇气而短虑的男人。

此时他脱口讲出的，就是刚才那句话。他停下为了拯救国家而前往作战的脚步，投身改为拯救碰巧刚发现的小村子而奋战。而且，他实际地将那些豚头族驱逐，救了大约三十名村人的命。

在那场战斗中，奥格朗用了圣剑布尔加托里欧的力量。

这柄剑形同能支配战场的力量，只要用过一次，就有近一个月的期间无法再运用。换句话说，他不顾前后地优先救了眼前的人，在原本该豁尽全力的战场上，自然发挥不出像样的战力。

奥格朗抵达前线不到一天，就在战斗中丧命了。

据说，他死时带着安详的笑容。

那是当然的吧。直到最后，奥格朗都没有抛下任何一个在眼前求救的人。他贯彻了「勇者为众人而战」的矜持。因为他守住了最重要的事物，对自己来说毫不扭曲的正义，直到人生的最后一刻。

补上多余的情报。

有关数字的事。

他所救的村民人数约为三十。他为了救那三十人，抛下了一座城市及保卫那里的士兵，数量多达两千条人命。

†

以个体来看，豚头族并非多凶猛的怪物。平均等级在五左右。受过训练的士兵只要穿上恰当装备来挑战，就算一对一也能不出差错地完成讨伐才对。

可是，豚头族成群结队以后就会截然不同。同质性本来就极高的这个种族，在团队活动时会展现出惊人的适应性。

一人发怒会让群体跟着发怒，一人欣喜也会让群体跟着欣喜。他们彷佛不具个体的概念，可以团结一致地表露情绪……而集体共有的情绪将互相增幅，化为爆发性浪潮。

大概是生死观异于人类的关系，豚头族对死也没有强烈的恐惧。更不会因为士气不一致而打乱步调。那能让他们成为强悍的军队，单兵训练度之低几乎不成问题。

──黎拉没想到，自己会在这种形式下再度回乡。

从帝都转搭定期马车约两天的路程。越过美聂大河的湍流，越过留下歌姬传说的荒野，然后再往前一些。

堰都诺班特是过去位于迪欧涅骑士国领内平原的新兴都市。在逼退昏古灵族，招来人民，将原本荒废掉的土地重新开拓，一点一点地慢慢耕耘过以后，才逐渐取回人类居住之地的面貌，之前它便是这样的一块地方。主要产业为观光与香水。附近高原在春季会有橙色的花盛开怒放，理应有好几名自诩风雅的帝国贵族会为了观赏美景而造访才对。

如今，已不复在。

黎拉听到诺班特的战线有危险，就立刻动身了。她一把抓起刚从工坊送回来的瑟尼欧里斯，然后硬是搭上军方由帝都派出的其中一台马车，火速前往现场。

她没有赶上。

那里显然已经不是适合正规勇者的战场。繁华、荣耀及名誉皆无，事到如今既没有可以赢回的东西，也没有能保护的事物。

黎拉心情忧郁地朝四周看了一圈。

先前仍是堰都诺班特所在的那块地方，现在只剩整片焦黑的废墟。大概是这里属于刚灭亡的新鲜废墟所致，石块、皮革、树林、肉还有其他东西一起被烤焦的异臭，正抠挖搅弄着鼻腔深处。

几乎不见那些豚头族的身影。士兵战得漂亮。这场仗，似乎是在双方都几乎全灭的形式下告终。因为如此，那些豚头族在侵害诺班特及其近郊之后，几乎都退兵回到自己领地了。留下来的，顶多只有从这座废墟掠夺得还不够的分子。

「──看了就讨厌呢，真是的。」

哒。

黎拉踏了半步，越过十七步远的距离。当她落在那些豚头族背后的同时，握着瑟尼欧里斯剑柄的手，便轻轻地一扭。

六只豚头族的咽喉同时被深深斩断。

达致死量的血液汹涌喷出。

没有惨叫。更没有长久的痛苦。在那之前，他们应该连发生了什么都没有理解。有的豚头族睁着眼睛，有的缩起身体，有的正准备环顾四周。那些豚头族各以不同的样貌表现困惑，并且一律屈膝跪下，然后当场倒卧在地。

自己在这里能做的，顶多只有拿那些心血来潮才从死角现身的豚头族开刀泄愤。而且那原本就是可以交给一同赶到的军方将士去收拾的差事。正规勇者根本没有刻意出手的必要。

自己现在的姿态，在下一份快报会被写成什么样呢？

黎拉一面随便思考那些事，一面把身体交由分不清是愤怒、悲伤或焦躁而无从命名的情绪，只要找到豚头族，就将其葬于一片又一片的腥风血雨。

闪光骤现，视野为之摇晃。

「──啊……」

黎拉察觉自己失策了。

间隔片刻，她受到轻微目眩感侵袭。意识本身于刹那间中断。连在战场上专注时，恐怕都难以忽略的细微异样感。

光是如此，敌人的攻击就得逞了。

她停下脚步。

环顾四周。原为堰都诺班特的废墟──

不。

在那里，已经没有废墟了。烧得焦黑的砖瓦，遭弃置的民众遗骸，折断掉在地上的枪，还有黎拉刚刚手刃的豚头族，全都不见踪影。

整面的草原。

一回神……不，在察觉到的瞬间，原本充斥于周遭的苦涩气味也消失了。取而代之地挑逗鼻腔的，是与周围光景相符的初春青草香。

「这是……」

黎拉试着静下心碰触时空。

据说这是有资质之人才能使用的洞察技巧。和威廉一起求教于师父之后，却只有自己学会的招式之一。这似乎不算纯粹的武术，几乎已涉及魔法那种虚无飘渺的领域──大概正因为如此，就算没有跟敌人面对面，照样能当成预测未来的力量运用。

黎拉所感受到的未来，是平静水面般的意象。

这就表示，短暂期间之内，自身不会面临死亡的危险。

「……由此看来。」

虽说景色忽然转变，但难以想像是地点本身遭到转移。毕竟在那个瞬间，并没有感受到风以及冲击。更不可能是转移魔法之类的技俩。若是魔法，自己现在没有头痛欲裂就奇怪了。

既然如此，能想到的可能性是……

（属于幻觉攻击的一种。）

黎拉解除架势，然后伸手压扁自己的浏海。

「完全中招了耶……」

稍作思考以后，她用瑟尼欧里斯的剑尖触及地面。叽叽咯咯叽叽咯咯，剑尖在地上磨出蠢蠢的声响，她试着画了简单的咒迹 刻印。

什么也没有发生。

咒迹似乎是可以改写世界的技术。众神于远古创世时引发的无数奇迹，经人类以凡躯设法重现其凤毛鳞爪而改编过的仿造品。因此，那只能在正常的世界中生效。好比水车在没有流水的世界无法转动，熔炉在没有火的世界无法熔化铅，咒迹在欠缺运作元素的世界中，只是歪歪扭扭的涂鸦罢了。

表示自己目前所在的这块地方，与先前所在的地方分属不同世界。

而黎拉在以往，有过两次与这类似的经验。

「恶魔族的梦幻结界。」

她确认似的试着发出嘀咕。

这是以敌意创造出来的「梦」。

将捕获目标的心灵表层加以读取，再有样学样地塑造出的虚假幻觉世界。当猎物在当中心灵耗弱，想逃离的意志就此屈服时，便会永远成为这个世界的居民──至于现实世界里的肉体，则会陷入无法苏醒的长眠。

「大概是豚头族把恶魔带来这里，留着当陷阱以后就走了吧。如果是那样，我等于澈底着了他们的道……」

再怎么以力量为豪的战士，纵使是近乎不死之人，只要心灵崩溃就无所谓了。所谓的恶魔族就是精于让人沉沦的精神体，擅长操控像这样的梦幻结界。某方面来说，应该也算是针对勇者的天敌。

或许实际下手收拾奥格朗的，就是这个恶魔……然而。

「……世界构筑得挺马虎。表示它不是等级多高的恶魔。」

黎拉有计可施。应该说，在人类漫长的历史中，用来对付这类心灵攻击及万般恶魔的手段，早就定出常套公式了。

在这个虚拟世界的某块地方，有维持世界本身的核。只要在心灵屈服前将其摧毁，就能顺利逃脱。

「唔～」

一眨眼，景色就趁着意识的空档再次切换了。

沙砾铺成的暗沉道路。在灰泥墙上贴了好几块鲜艳木板的房屋。梦幻结界将黎拉怀念的场所重现出来。

既不是诺班特，也不是草原。

在地理上位置较远的迪欧涅街景。

黎拉稍微打开双脚的幅度，并用警戒目光环顾四周。敌人接下来才要攻击。具体的攻击内容会是什么还不晓得。恶魔也分好几种，用来让目标心灵屈服的方式各异其趣。

逼猎物咒骂或攻击众人尊崇之偶像的争魔 ；接二连三地让猎物目睹亲近之人死去的尸魔 ；让猎物被那些人忽略又无法干预而持续痛苦的隔魔 ；以其他手段来说，还有赋予地位或财富，借此冲淡猎物对现实执着的富魔 。另外──

『黎拉。』

从背后传来的声音，让心脏瞬间蹦起。

接着，「果然是用这招啊」的冷漠理解洗刷了情绪。

那当然是黎拉极熟悉的声音。

应该已经听腻，却又不可能腻，让她感到非常亲切、烦人且疼惜的声音。

「……威廉。」

黎拉一边呼唤那名字，一边慢慢回头。

不用说，站在那里的就是威廉•克梅修。至少，那看起来不会像别人。周围没有其他人的身影。在迪欧涅的城镇幻影中，少年与少女单独面对彼此了。

黎拉冷静地判断状况。刚才这个威廉叫了自己的名字。代表这个世界的创造者至少不会是隔魔。在只有一人出现的时间点，据说常以多欺寡的尸魔似乎也可以从候补剔除。

『我有话想告诉你。』

「嗯？」

黎拉毫不松懈地瞪着威廉，对他应声。

「我可以听。怎样？」

『啊……』

威廉停下话语，然后走了过来。黎拉不改姿势，只将重心放低，对方是争魔……要提防眼前这个威廉突然发动攻击的可能性。

不知道对方有没有察觉她的戒心，威廉来到彼此用手能触及的距离以后便停下脚步。

『我想要你。』

────────嗯？

意外的发展。思绪被染成一片空白。

「……咦？」

一瞬间，全身的警戒都不知道飞去哪里了。

随后，黎拉花下时间才慢慢理解状况。

（原来这是色魔 的梦幻结界吗！）

色魔同为恶魔的一种，据说它们会实现性方面的欲望，借此断绝猎物对现实的眷恋，算是满直接地体现了「恶魔」这种让人类沉沦的存在，换句话说，这家伙是由黎拉对威廉抱有的情欲化身而成，如此一想，仔细看来那张脸似乎比平时的威廉更有英气一点就是了，直盯着那部分会觉得心情怪怪的，哎哟，思绪好像都在空转。

（……这样子或许有点不妙。）

非抵抗才行，黎拉有如此的知识。

一旦接受就完了，她有如此的理解。

可是，黎拉却希望多等一下后续的发展，她产生了这种想法。

对抗恶魔时，只要心灵没有屈服──没有失去对现实的执着就不会输。无论受到何种诱惑，只要不屈服于那些诱惑就没问题。还有余裕等待对方出招才对。

勇者也是人。至少黎拉本身并没有打算连身为人的心都放弃。尽管她累积人生经验的方式比较猛烈，但也就如此罢了。或许她有颗比较坚强的心，然而说到底，那颗心仍是伤痕累累的。

所以，无论如何。

黎拉都会有想要听的话。

「……别讲那种不适合你的台词啦。」

回嘴的声音使不上力。

「那不是你的作风吧。」

『你排斥？』

「哼。连问都用不着问吧。话说回来……」

黎拉想了一下，然后测试似的问：

「假如我回答不排斥，你打算对我做什么？」

『这个嘛。』

快得叹为观止。威廉像电光一样地伸手绕到了黎拉的腰际，随即用力把她抱进怀里。

「呀啊！」

猝不及防。迟疑让黎拉的动作停住了片刻。

而且，在那短瞬之间，事态仍有所进展。

她被威廉一把托起下颚。

视线与视线相接。

「啊……」

从黎拉的喉咙冒出了连她自己都没有听过的声音。

什么发展啊？还有这蛮横的威廉是怎样？困惑使黎拉停止思考。恶魔会掏出猎物打从心里期望的景象。换句话说，就是那么回事吗？这就是黎拉•亚斯普莱的真正期望？当真？少女怀春？原来自己是个怀春的少女？

「……喂……你在摸哪里……」

连出声抗议都完全使不上力。

威廉把脸凑来。嘴唇逼近。

唔呀，这算什么？自己并没有从这么近的距离看过这家伙的脸耶，而且没看过的事物应该不会出现在精神世界才对耶，所以这是自己的想像吗？毫无自觉地在妄想这种事？还有这种幻觉能发展到哪里？我没有体验过后续行为的印象耶，这种情况下究竟会变成什么调调？

内心的混乱，让黎拉的脸又涨又红。

为了下最后一城，威廉用深情无比的嗓音说：

『你对我而言是最重要的。』

──顿时。

黎拉的心像结冻一样地失去热度，同时身体也自己有了动作。

瑟尼欧里斯猛力挥去，从威廉•克梅修的左腰捅入肉里面，一边将路径上的内脏悉数碾碎，一边从右肩穿出。

啪。

被斩断的肺挤出空气，化为细细声响，从威廉口中外泄。

他已经发不出声了。物理上而言，想发也发不出。

因此，少年只是抽筋似的睁大眼睛，以表达讶异与疑问。

「……恶魔会从牺牲者心里，掏出他们藏起来的愿望……是吗？这招固然厉害，不过恶魔的极限，也就直接反应出来了。」

黎拉面露失望之色，并且转身背对威廉的幻影。

「我想要的呢，是最重视爱尔还有家人，而且无论发生什么，都不会把心目中的第一让出来的那家伙。」

遗憾的心情是有。

不过，那码归那码，这码归这码。黎拉有她无法退让的底线。

「就算我再怎么期望，如果威廉真的轻易改变内心顺序，那才没有任何价值可言。」

世界宛如被踏穿的薄冰，就此裂开。

虚假的故乡景色好似溶化了一样，逐渐消失。

刚才那一剑，似乎将相当于世界核心的部分轻易摧毁了。只见色魔的结界正逐步瓦解。

「唉，不过……」

黎拉则站在那中央，一边带着些许的失落感撇嘴，一边静静嘀咕。

「你让我……作了一下子好梦。」

7.　最重视的事物

以结果来说，正规勇者在形式上又多了一项战果。

快报八成又要写些真假参半的内容了吧……黎拉像是事不关己地一边轻松想着，一边回到了帝都。

威廉趴在简餐店桌上死了。

不，仔细看，其实一息尚存。换句话说，他累到会被误认为尸体的地步，还露出毫无生气的丑态。

「听说他从寇马各回来的途中，在菲斯提勒热湖旁边遇到了被封印的锈龙 幼兽苏醒作乱。」

穿白斗篷的少年阖起原本读的书，然后告诉黎拉。

「等援军到来会酿出灾情，他好像就独自把锈龙打倒了。因为休假中没有带圣剑，所以他是用徒手空拳。」

用徒手空拳，打倒锈龙。

说起来，不知道该当成违反常识还是荒谬。倒不如说，简直蠢透了。就算是正规勇者也不会那么干，那种事没人会想做。

想必是在逞强吧。

想必是在胡搞吧。

一如往常。带着他那副理所当然的表情。

「市长说多亏他才保住了热湖的美丽景致，还颁了感谢状。」

「……到头来，威廉的人生过得真够壮烈耶。」

身为正规勇者，人生确实就离不开绝望性的战斗。不论有无意愿，事情便是如此。所以对于自己的人生，黎拉有很多事早已经死心了。她会代表人类被扯进恶斗，勇赴恶斗，对抗恶斗，然后毙命于不知处。

另一方面，威廉并不是正规勇者。他顶着准勇者称号，应该与那种麻烦的命运扯不上关系。明明如此，或者正因为如此，这个少年有遇到凶险就主动挺身而战的倾向。彷佛非得不停战斗，非得不停卖力，才能保住内心的某种东西。

威廉的手指动了一下。

他样似身体不灵光，缓缓地抬起脸庞。

「哇喔，还活着。」

「别随便咒我死啦。」

威廉摇摇晃晃地伸手从行囊里拿出小小的皮袋。然后，他直接把那递给黎拉。

「这是什么？」

「越冬祭的礼物。」

沉默。

「你是吹了什么风啊？」

「无伤大雅吧。礼物做太多就有剩啦。」

即使等待，威廉也没有把东西收回去的动静。黎拉便乖乖地……一面偷偷感到小鹿乱撞……一面收下那东西。

她确认内容。里面装了护身符。外形像狗或某种丑得搞不懂是什么的生物。

「……怪模怪样的。」

「大受温德尔还有赫雷斯欢迎就是了。」

黎拉对那两个名字有印象。和威廉住同一个家，也就是养育院的两个小朋友名字。是正值活泼时期的少年。

「所以说，这该不会跟你发给他们的礼物一样吧？」

「对啊。」

「你亲手做的？」

「不行吗？」

「唔～我倒没有那么说啦，这个嘛，如果要用一句话来形容……」

糟糕，黎拉如此心想。她的脸已经快要变得心花怒放了。

黎拉露出贼笑，设法掩饰自己的脸色说：

「好逊喔。」

砰。威廉的脑袋响亮地落在桌上了。

†

那一天，黎拉回到赞光教会的光室──分配给正规勇者的房间──以后，就在床上没规矩地滚来滚去闹个不停。

「哈哈……啊哈哈哈！」

她拿到了和威廉发给家人一样的礼物。

她得到了和家人同样的待遇。

那有多么大的意义？那是多有价值的事情？那位「公主殿下」应该连想像都无法想像吧。那个色魔应该无法重现吧。活该。

那就是第一。那才是第一。

左滚右滚。再怎么滚，都不会从豪华的特大号床铺摔下来。黎拉得意忘形地继续朝两旁滚。

黎拉•亚斯普莱晓得何谓空洞。

并非以知识的形式，而是透过体验。

当时──四年前，在黎拉十岁的自我之中，就有它存在。

自己真的伤心吗？真的痛苦吗？真的绝望吗？真的愤怒吗？真的憎恨吗？

你该是这样的，你应当要这样才对──他人一再抱着期待相劝，盖过了当时的记忆与心思。努力顺着他人期望立身处世的那名少女，在回过神来时，已经忘了自己原先的面貌。

不过──

咕咚。

「哇呀！」

即使摔下床，却还是止不住笑吟吟的表情。

怀抱着没有人期望，甚至也没有任何人晓得的心意。

黎拉在笑。

她打从心里，体会着自己的幸福。

挂在墙上的蜡烛火光，像在喧闹一样地微微摇曳。

立于墙脚的瑟尼欧里斯映着那阵光，微笑似的发出了柔和光芒。

『食人鬼吐露心声』
　-your happiness-

午餐的菜色是马铃薯泥和煎猪肉，还有青菜汤配柳橙当点心。

妖精们大多已经用完餐，冲到外头去了。今天天气相当好。是个相当适合把球扔来扔去的日子。

还留在餐厅里的只有几个人。

「瑟尼欧里斯过去的主人啊……」

淡红色头发的女子把手指凑在下颏，稍作思索。

「之前威廉有向我透露过一点就是了。你们想听吗？」

「是的！」

用餐到一半，嘴边还沾着酱料的菈琪旭探出身子。

「喂，没规矩。」

她被同样在用餐的潘丽宝拉了衣服下襬，就害羞似的呵呵笑着端正坐姿。在妖精之中个性算沉着的菈琪旭，到底还是个年幼的孩子。眼前一有强烈感兴趣的事情，很容易把持不住。

「呃。在珂朵莉以前，威廉只认识两个用那柄剑的人。一位是教威廉用剑的师父，武艺非常高强，性格非常恶劣，非常缺乏生活能力，也非常邋遢，不过听说他仍是位非常非常厉害的老爷爷。」

好像很了解，又好像根本不了解的说明。

菈琪旭和潘丽宝一块露出困惑之色。

「……什么嘛。他真的就是那么说的啊。」

「唔……唔嗯。」

并没有人怀疑就是了。

「然后，另一个则是和威廉求教于同一位师父的师妹。武艺同样非常高强，性格非常恶劣，非常坏心眼，非常任性，不过听说她仍是个非常厉害的女孩子。」

依旧让人觉得好像很了解，又好像什么都不懂。

「什么嘛。我才没有骗你们喔。」

「嗯……」

菈琪旭和潘丽宝摆着「早知道就不抱期待了」的表情默默相望。

「然后，他们两个人呢。」

妮戈兰继续说道。

「都十分强悍，完全没有在战斗中落败过，却仍一直受到无可奈何的多舛命运玩弄。之前威廉提到这件事的时候，显得相当遗憾。明明自己始终在他们俩旁边，始终想帮助他们，可是却什么也办不到……他是这么说的。」

那么──

「意思是，珂朵莉学姐算第三个人吗？」

潘丽宝吞下一小块三明治，然后交抱双臂。

「那样的话，就可以理解他之所以会用尽全力帮学姐的原因了。那算是补偿行为──就算还不到那种地步，他仍想要摆脱后悔。」

「……是那样的吗？」

菈琪旭垂下目光。

那套假设是可以理解。不过她觉得那属于有点寂寞的思考方式。

威廉•克梅修想救的，并不是古时候连名字都不晓得的某个人，而是当时在那里的珂朵莉•诺塔•瑟尼欧里斯本人才对，菈琪旭想要如此相信。

毕竟……

当时的珂朵莉学姐，看起来是那么地幸福。

当时的威廉先生，是那么地温柔。

「多舛命运吗……」

比菈琪旭她们年长些的少女──娜芙德一边连皮带肉地胡乱啃起柳橙，一边嘀咕。

「我不晓得那种东西是谁定出来的，可是我们家的珂朵莉被人擅自当成特别不同的异类，感觉就不是滋味了。」

她一边鼓着脸咀嚼，一边貌似不悦地补充「……菈琪旭也是。」

而妮戈兰听了那些话，便微微地偏头。

「我想，大概不是那样喔。」

「……怎样啦？」

「没有任何命运是不特别的。用不着被剑选上，所有人一个个都活在既特别又宝贵的命运之下。无论是珂朵莉，古时候的那些前辈，当然还有菈琪旭，都只是碰巧有着性质类似的『特别』罢了。」

「……呃，我不是在谈那个啦。」

「我们谈的就是这件事情。我坚决反对把带有歧视的思考方式套入家里孩子们身上，坚决反对。」

「我也不是在谈那个……啊，真是的，我搞糊涂了啦！」

妮戈兰「咕嘟嘟」地倒了与人数相同的茶。

「命运这种东西，终究只是命运才对。它只能提供舞台而已。在舞台上要怎么活，或许选项并不是无限的，尽管如此，每个人都还是有选择的机会。每个人都有权抬头挺胸地表示：这就是自己的人生，这就是自己选的路。」

她露出微笑说：

「不管生在什么样的命运之下，那个人的人生仍属于那个人。要不然，你们不就成了从出生时就已经无路可走，只显得惹人同情的生物了吗？」

「……呿。你居然讲了跟菈恩差不多的话。」

娜芙德有些呕气似的把脸转到一边。

「嗯。不愧是人生的前辈，说出来的话饱经历练。表示正因为人生的终点已经定好，如何将这段路走得不让自己蒙羞才是重点。」

潘丽宝感慨万千地说。菈琪旭稍作思考。

已经决定好终点的人生。

理应会出现在自己等人面前的有限选项。

自己──新上任的成体妖精兵菈琪旭•尼克思•瑟尼欧里斯，往后要怎么活呢？又会面对什么，做出什么选择呢？

「……唔～」

基本上，对于应该会来到自己面前的「多舛命运」，她也不太有头绪。没办法顺利想像。

举例来说……对了。稍微得意忘形一下，作个梦想吧。要是能像珂朵莉学姐一样，和威廉先生那般帅气的男人认识会如何呢？

对方是个坚强又温柔的人，可是也具备无法放着不管的柔弱之处，会让人想一直陪在旁边予以支持。

然后……

自己会为了那样的一个人战斗吗？

自己会在逐渐磨耗自我的恐惧中，笑着前往战地吗？

（……总觉得，不是那样的……）

果然，与命运与否无关，珂朵莉学姐就是特别的。菈琪旭想用那样的结论来逃避。

珂朵莉学姐是个十分厉害的人。

而且也是个坚强的人。

即使面对非得抛弃性命的战斗，她也不会仓皇畏惧，还是毅然地过着每一天。至少在学妹面前，她丝毫没有展现出软弱的模样。

所以，菈琪旭不明白。

她无法想像，珂朵莉•诺塔•瑟尼欧里斯在过去，是抱着何种想法来面对自己的命运，还有自己的情意──

「…………」

菈琪旭用手裹着小小的茶杯，在上头施力。

茶杯里，在甜美的奶茶表面上，冒出了一丝涟漪。

『蓝天的黄金妖精』
　-girl' s pride-

1.　珂朵莉·诺塔·瑟尼欧里斯

我是什么呢？珂朵莉如此思索。

这是最近这一阵子，在脑海里浮出次数变多的疑问。

黄金妖精 。没死成的亡灵。并未活着的生命。为了正当拥有生命的人们，甘冒一切而战的兵器。

适用的遗迹兵器 为瑟尼欧里斯。年龄十五岁。诞生于九十四号悬浮岛的森林中。

而且，前些日子刚开始第一次单恋。

这是属于那个季节的故事。

†

──我真的能变强吗？

──就算你不要，我也会逼你变强。我是管理负责人啊。

珂朵莉•诺塔•瑟尼欧里斯醒来以后，有一阵子都无法从被窝中出来。她把身体扭来扭去好几次，还试着把脸埋进枕头。

那不是作梦吧？

珂朵莉问了自己好几次。而且每次都在心里反覆告诉自己：不要紧，不要紧。

昨天──感觉也像很久以前就是了──在星空下，被众多发亮护符包围的那座山丘上，自己跟那个人约好了。要打赢战斗，并且活着回来。然后，还要吃奶油蛋糕。

如今回想起来，感觉当时有罗曼蒂克的气氛。

感觉那是段梦幻到极点的时光。

彼此交谈的内容……哎，似乎跟浪漫或梦幻都不太能沾上边。然而自己是受到珍惜的，这一点有明确传达到。

「……呵呵。」

一回想，就忍不住眉开眼笑。

「喂～」

门被敲响。

威廉的声音传来。

「咦？呀啊，什么事？」

「喔，你醒啦。那就出来吧，做早上的运动。」

「……咦？」

珂朵莉紧紧抱着枕头，心里感到困惑。

她匆匆跳下床。在睡衣外面披了件开襟毛衣到肩膀上。瞧过镜子才被睡觉压乱的发型吓到，连忙用手代替梳子打理个样子出来。在底限内的底限将仪容整理好，妥协妥协再妥协，行了，总之就先这样吧。

她稍微打开门。

威廉穿着一身土气的锻炼服，还在脇下捧了几根疑似随处捡来的木棍，就站在那里。

「嗨，早安。」

「早……早安，所以你说的运动，是什么意思？」

珂朵莉一问，威廉就露出傻眼似的表情。

「昨天我有讲过吧。就算你不要，我也会逼你变强。」

「咦……咦咦？」

「就这样喽，换上方便活动的衣服，到仓库后头集合。虽然这不是什么值得当秘密的事情，但是太张扬也说不过去。」

「咦……咦……咦咦咦？」

†

劈啪劈啪劈啪啪。

乾燥木棍互击的清脆声音，响彻森林里的广场。

对旁听者来说，那是略为风雅的午后演奏会。不过对演奏者本人来说，就没那么惬意了。要卖命的。

右、右下、左斜上、正上、稍微绕弯再往下──啊，错了，又是右边。

棍头会从全方位任意地来袭，要运用自己手上的木棍将其扫开，弹开，支开，躲开。这并不容易。应付掉一棍时，非得留意的是还要应付下一棍。架势不能瓦解，振臂猛挥也不行。动作不能停，更不可以打乱自己营造的身体动线。

呼吸的时机难掌握，放松的均衡难掌握，专注力的分配难掌握。一口气把话说尽，就是掌控自己的身体在各方面都有难处。要思考的事情太多又没空思考，只能在思考之前让身体先动作，可是威廉的动作越来越快越变越猛光要跟上就费尽全力倒不如说已经濒临极限了话说真的没空可以思考……啊，啊，啊。

劈劈啪啪劈啪劈啪──

「啊。」

忽然间，腿没力气了。

飘浮感。视野晃动。无法重振脚步。木棍逼近。世界倾斜。随后……

「哇呀！」

珂朵莉跌了一大跤。

虽说在柔软的土壤上，背重重摔到还是会痛。

「身手本身是不错，但整体的重心挪移就半生不熟了。」

像在装糊涂的青年嗓音。

威廉•克梅修正背对蓝天站着。他一边用刚才的木棍轻轻敲着自己肩膀，一边朝珂朵莉低头看来，从那样的举止中看不出一丝疲倦。

「手和脚各忙各的动作，让躯干被耍得团团转。你得先学会将重心『收』与『发』的动作分开来运用。」

「唔～……」

珂朵莉•诺塔•瑟尼欧里斯硬是吞下紊乱的呼吸。

「我实在听不懂你在讲什么耶。」

「嗯，是吗？唔嗯～……哎，就算你排斥，我也会逼你的身体记住啦。」

「又讲那种让人听不太懂的话。」

珂朵莉一面感到傻眼，总之打算先让身体站起来。

然而，身体却不听使唤。

撑起上身，准备要站起来的时候，腿就没力了。又往背后翻倒在地上。

「……咦，这是什么情形？」

当然，她对疲累这一点有所自觉。

不过换句话说，她感觉到的就只有疲累而已，也没有多作深思。身体会完全不听从自我意志这种事是在意料之外。

「这是古代魔法或什么的吗？」

「没有啊，我只是诱导你的动作，逼你用有效率的方式活动罢了。」

手伸了过来。

珂朵莉乖乖地握住威廉的手，把身子交给他。

「效率好的活动方式，含有将负担巧妙地分散到全身的诀窍。因为连草率行动时不会用到的肌肉，都会全副运用在锻炼上头，你有感觉到和平时训练不一样的疲倦吧？」

她活像被拖起来似的起身站稳。

「幸好你的体力有打好基础。光像这样补强有空间成长的部分，就可以迅速提升一定程度的实力。使用者本身变强，使用圣剑的强度就会有数倍以上的成长。这是好迹象。」

威廉心情大好地如此表示。

珂朵莉发现，那和他昨天以前的调调有满大差别。

威廉•克梅修原本是五百年以前，人族 的文明仍兴盛于地表时的人物。换言之，他本来并不该活在这个时代，活在这片天上的世界。无论家人、朋友、不晓得是否曾经有过的情人，全被抛在遥远的过去，成了空壳子活在这个世界上。

恐怕是内心空虚流露出来的关系吧。昨天以前的他，眼里一直荡漾着难以言喻的幽暗光芒。可是……

「原来你那么认真地在看待『要逼我变强』的那些话啊……」

「怎么，难道你不信任我？」

「信归信……之前我感觉不太踏实就是了……」

虽然只有一丝丝而已，但现在他眼里的那块地方，确实看得出有放眼未来的光芒。

对未来有所期望，为此正打算把握当下。可以感觉到类似生者才有的活力。

「从昨晚到今天早上还不到一天，这么突然，不浪漫也要有限度嘛……」

「那还用说。浪漫也好，幻想也好，都是重视感性甚于理性或合理性时的思考方式。再说，既然要在现实中以战胜强敌为目标，就该尽可能地不停追求合理性。想让不可能变成可能，最有效的方式就是证明另有『其实并非不可能』的新见解。」

「我想听的可不是那些理论……」

珂朵莉一面感到傻眼，一面也变得有些高兴。

威廉是认真的。他认真地想让珂朵莉她们战胜巨大的〈深潜的第六兽 〉，然后活着回来。而且，他还想为此用尽现实中所有可行的手段。

「哎呀，这么说来……喂，那边那两个！」

威廉抬起脸庞，然后看向体练场外围。

「嗯？」

原本坐在长椅上把脚晃来晃去的艾瑟雅，一脸像是忽然被人泼了水的猫那样看了过来。间隔片刻，在她旁边茫然仰望着云朵的奈芙莲也「唔」地微微偏头。

「难得有机会，你们要不要一起参加？」

她们俩看了彼此的脸。

「我们吗？」

「没其他人了吧。有兴趣的话，我就趁现在从头教你们一遍。」

「是喔……听起来，还真是令人感激。」

艾瑟雅碎步跑来以后，朝着站不稳的珂朵莉瞥了一眼。

「不过这样好吗？偷看以后才问你也说不过去，但这些是不是人类秘传的训练方法啊？」

威廉转向旁边，小声地噗嗤笑了出来。

「怎么了？」

「哎，没事，这确实是我师父传下来的，我可以确定并不普及。」

他轻轻揉了眼睛，然后露出笑容。

「假设说吧，就算这是秘传功夫，只要传授的人选是我挑的，就没有人可以置喙。要是你们三个做为团队的综合实力能提升，个别的生还机率自然也会提高。怎么样？」

艾瑟雅看了奈芙莲。奈芙莲「唔」地应声，然后用打起斗志──大概──的表情点头。

接着她们看向珂朵莉。毕竟那是要紧事务必要拜托他肯定比较好不过那码归那码两个人独处的时间减少就可惜了坦白讲我讨厌那样可是讲出来绝对会被消遣反正什么都不能说……珂朵莉则带着这样的脸色点头。

「……也对。那就麻烦你一下喽。」

艾瑟雅看似把许多事情放在天秤上秤过，就跟着点头了。

「好。那就从简单暖身，还有掌握你们所有人的斤两与毛病开始着手。」

威廉捡了几根掉在地上的木棍，然后各扔一根给在场所有人，并做出宣言。

「全部一起上没关系。用全力放马过来。」

2.　五百年

如数字大小所示，六十八号悬浮岛是靠近边境的岛。

虽然并不能说那就是原因，不过岛上连一座大都市也没有。广阔的大森林几乎覆盖全土，有大大小小的沼泽零星穿插于森林中的空隙。此外，依附着那些角落，还有兽人盖了小规模的城镇与村子定居。

有个像那样的村子，就位在从妖精仓库走一小段路，且靠近悬浮岛边缘的地方。

黄金妖精虽被军方规定禁止自由行动，然而只要是在六十八号悬浮岛内，基本上她们去哪里都是被默许的。

顺带一提，连用妮戈兰偷偷发的零用钱在村里简餐店吃点心，都是被允许的。

「……他到底是什么构造的生物啊？」

艾瑟雅让额头落在桌面上，嘀咕地问。

「别问我……」

累坏的珂朵莉垂着头，呻吟似的回答。

「啊唔……」

第三个出声的奈芙莲则把脖子靠在椅背，眼神空洞地望着天花板一动也不动。

她们维持那样的姿势，对话一度中断。

艾瑟雅缓缓抬起脸。

「他摆着一副轻松的样子，还把我们三个的攻击全部闪掉了耶。」

「就是啊……」

那是事实。

珂朵莉•诺塔•瑟尼欧里斯。

艾瑟雅•麦杰•瓦尔卡里斯。

还有奈芙莲•卢可•印萨尼亚。

目前保卫这座悬浮大陆群的三名成体黄金妖精出手攻击，都被那个男的毫无困难地当面化解了。不管是尝试各打各的，或者同时进攻，或者尝试将时间稍微错开的联手攻击，对威廉都不管用。

「他都不会放过我们的破绽，还大举反击，而且为了让我们学会正确的闪躲方式，那些攻击全部都有花心思对吧？」

「就是啊……」

这也是事实。

她们出招稍有不精，威廉的武器立刻会像蛇一样来袭。那种攻击逐一来看并没有多大威胁，但要是为了闪躲而让态势稍有松懈，就会硬生生挨中下一棍，他澈底维持着那种恼人的进攻角度与节奏。

如此一来，面对所有攻击，就被迫得用不会影响到下次闪避的身法来躲招。于是，身体就被逼着学会那套动作了。这可是和出招多的敌人交手时必备的技术，威廉是这么说的。

「那个人讲过，他本来就快死了对不对？而且全身上下都已经伤到光是稍微催发魔力，就会有生命危险的地步。」

「就是啊……」

这当然也是事实。

应该说，昨天早上他就实际出了那样的纰漏，还徘徊在生死边缘。

当然，后来他花了二十四小时多一点就完全康复……应该没有那回事。目前威廉•克梅修的身体状态依旧没变，骨头有裂痕，肌腱消瘦，内脏也还是七损八伤。应该和去了半条命没两样。

「他到底是什么构造的生物啊？」

「就是啊……」

四度应声之后，珂朵莉稍稍抬起脸庞。

「据说他的伤势原本就跟用不用魔力没关系，理应严重到根本无法站起来。不过，因为身体记得各种武术的动作，就能避免对骨头或肌肉造成负担，用最有效率的方式活动，他说他就是靠那样才勉强可以站或走的。」

「在勉强可以站或走的延长线上，还可以把我们操练成这样喔？」

「恐怕……就是那样喽……」

照那样说来，还真是令人丧失自信。

虽然威廉曾表示：「与人交手最吃重的就是技术与经验，专精于对付怪物的你们即使有弱项也不成问题啦。」不过那码归那码，总觉得身为战斗兵器的自我认同已经岌岌可危了。

「我倒觉得，他好像是杀也杀不死的人耶……」

「……那肯定不太对。」

奈芙莲忽地把脸转向艾瑟雅。

「那个人，大概早就坏掉了。」

她讲出冲击性的意见。

「至少他本人就有那样的意识。所以，没那么容易坏得更严重。不过，那肯定也有极限。目前是因为有我们在，才比较──」

「啊？真稀奇耶，你们三个都累啦？」

当然，来者应该没有插话的意思才对。不过以结果而言，穿着围裙的狼徵族 就是在那样的时间点，从店里探了头出来。

「仓库来了个满有劲的热血教官啊～」

「我不太清楚是什么状况，但你们似乎辛苦喽。」

装了果汁的玻璃杯咚咚地摆上桌。

「咦？我们什么东西都还没有点耶。」

「你们几个好像都很拚，这是偷偷招待的。要帮我瞒着店长喔？」

珂朵莉的肩膀哆嗦了一下。

艾瑟雅「哦」地抬起脸。

奈芙莲面无表情地从脸上散发出光彩。

「承蒙好意喽。大哥，你真是男子汉耶。」

「哈哈哈。」

店门随着小小的钟声开启。「那你们慢用喽。」店员留下这么一句，然后便露出犬牙到那边招呼。

这家店挂的固然是简餐店招牌，但这一带本来就几乎没有可供吃吃喝喝的店，因此店里也会回应好几种需求──白天有客人把这里当咖啡厅，到了晚上也会提供酒。

刚过中午的这个时段，店里已经坐了几组客人。用餐的人，单纯来喝茶的人。难说是拥挤，却也不好说是空荡，生意微妙地兴隆……就在这时候。

「哦。」

把目光转向门那边的艾瑟雅，发出了好似有所发现的声音。

珂朵莉被她吸引，也跟着转了疲倦的脖子看向那边。

「……啊。」

威廉就在那里。

「喂～技……」

「等……等一下！我不想在这种地方被他看见！」

珂朵莉急忙制止想挥手叫技官的艾瑟雅。

「累瘫了还出来吃外食，说不定会让他有负面印象！」

「都这时候了，你在扯什么啊？那个人就是把我们整得累瘫了的当事者耶？」

「话是那样说没错！确实没错！可是……！」

珂朵莉放低身子，小声抗议。

「真受不了你这个女生。把原原本本的自己展现出来也很重要啊。用不着担心，那个傻爸中的傻爸，可没那么容易就对你感到幻灭喔？」

「或许你说得对啦，不过重覆强调傻爸是多余的，再说我讨厌『爸』这个字眼！我又不是小朋友！」

「啊～好好好，既然你是成熟有风范的妖精兵，就不会吃甜食，也不会在咖啡里加砂糖，而且早就不读迎合小朋友的童话 了，对不对？」

唔──珂朵莉语塞了。

「……对啊。你有意见吗？」

「没有啊～你想从表面工夫做起，我也不会否定喔？」

「又不是你想的那──」

当珂朵莉打算进一步抗议的时候，就被奈芙莲用小手挡到嘴边。

「──莲？」

「安静。」

奈芙莲在自己的嘴唇上，竖了一根指头。

她用目光指了指门的方向。转眼看去，有刚才经过的威廉。

「……那是谁啊？」

还有和威廉走到同一桌的猫徵族 脸孔。

白衬衫搭配胭脂色西装背心。衣着颇为体面。从毛皮光泽来看，不算多年轻。恐怕有三十岁或以上……以他们的寿命而言，差不多刚从壮年进入老年。

「好像……是个没看过的人耶。」

这个村子绝对不算大。话虽如此，也没有小到全村居民都是熟面孔。有不认得长相的人在，这一点本身并没有什么不可思议。

「看起来，不太像这附近的人。」

听了奈芙莲嘀咕，珂朵莉不禁点头。

简单说，就是那么回事。

六十八号悬浮岛属于乡下，平时几乎没有居民会做这种脱俗的打扮……应该说，就珂朵莉所知一个都没有。

偶尔看到穿成那样的人，几乎无一例外，都是来自岛外的访客。而且，大多是来交易商品或更新契约，隶属于某家商行的商人。

（……外岛的……商人？）

有股不安刺痛了珂朵莉的胸口。那样的人来找威廉，会有什么样的事情？

「他们在谈什么咧？」

「呃～……」

珂朵莉试着竖起耳朵。不过，因为店里略为嘈杂和距离的关系，几乎什么都听不见。要说能搞懂什么，顶多就是多亏那样的嘈杂与距离，威廉似乎也没有注意到她们。

「不行。完全听不出来。」

「莲的状况如何咧？」

「嗯，等我一下。」

奈芙莲闭上眼睛，将身体稍微凑向威廉他们那边，然后专注精神。

「……只听得见一点点。」

「好啦，这种时候就不奢求喽。继续吧～」

「嗯，我知道了。」

奈芙莲又闭上眼睛，专注于两人的对话。

珂朵莉同样也闭眼竖耳。感觉像在收集散落于沼泽底部的零钱，要从传来的声音及声音及声音当中，找出威廉与猫徵族的声音。

在稍远的桌席，一群已有酒意的兽人豪迈地笑了出来。声音的洪流忽然来袭，一瞬间，珂朵莉眼冒金星。随后，对于笑个不停的那群人，她开始感到怒火中烧。真想当场朝所有人泼水大骂好让他们安静，她勉强克制住那样的心情。

「……听闻……从四十八号悬浮岛……稀有的技术……珍惜……？」

奈芙莲压低音量，只说出断断续续的语句。

珂朵莉的不安开始在胸口中膨胀。

「古代……轻易……你的……」

「不太能掌握头绪耶。」

艾瑟雅把头歪一边。

结果，她们没能听见意思通顺的对话。

但即使如此，将奈芙莲听见的只字片语串起来，还是可以透过联想，去想像其内容。

「果然……那是来挖角的吧？」

艾瑟雅发出咕哝。

「也难怪啦。」

珂朵莉的结论也一样。威廉•克梅修。在五百年前与大地一同毁灭的「人族」中，最后的生还者兼生存者。如今他则是种种失传古代技术的体悟者。说来理所当然，他也通晓当时的文化习俗，还有──对食人鬼 来说，他更是祖先深爱过的顶级主食。

对识货者来说，威廉是珍贵得不能再珍贵的人才。

「不晓得那位猫先生是从哪里打听到的就是了，原本他就不是该在这种地方带小孩的人。」

「对方曾提到『稀有的技术』。表示说，是来自某座岛上的研究机构？」

「可能性很高耶。」

「可……可是。」

珂朵莉无法接受。

说来理所当然，但是威廉若被带去别的地方，换句话说，等于他以后就不在这里了。那样珂朵莉既无法接受，也无法心服。

「他肯定会拒绝啊！那个人是军方的二等咒器技官，也是仓库的管理者！」

「哎，那也不好说啦。技官的确是重感情的人，不过考虑到人才价值，对方开出什么样的丰厚条件都不奇怪喔？或许会『砰』地搬出像山一样高的帛玳纸币耶？」

说到「砰」的部分时，艾瑟雅还做出爆炸的手势。

「不会有那种事情！他才不会抛下我……我们！」

「谁晓得咧。用钱买不到人心，不过要让人变心还是可以的喔？」

「不会有……那种事的。」

珂朵莉想说那不可能。而且，她也想相信。

毕竟，他们才刚约好。她才刚以为彼此心意相通了。她才不希望昨天晚上那段时光，还有交换的心意，都是可以为了钱就出卖的东西。

没错。所以，珂朵莉刻意不反驳那个猫徵族是为了雇用威廉•克梅修，才来到这里的假设。实际上他就是厉害。无论有人出了多高的金额都不奇怪。

然而，他不会接受那样的东西。他肯定会拒绝。

「毕竟，我已经跟他约──「嘘～」唔唔。」

珂朵莉的嘴，被奈芙莲用小小的手掌捂住。

有动静了。

在靠近门的桌席那边，威廉和猫徵族笑容满面地握了手，然后起身。

「意思是……交涉成立喽？」

怎么会。

珂朵莉的呼吸停了。

「不会……吧。」

她无法呼吸。她说不出话。

威廉他们当着三个女生眼前，包含那样的珂朵莉在内，走出店里了。

高大的背影远去，消失在门的另一边。

「嗯～……这件事要说意外是意外，要说稳当也稳当耶。」

艾瑟雅好似在寻开心也好似傻眼，还用了感到不可思议的抑扬顿挫发出嘀咕。

「唔……」

奈芙莲微微蹙眉，没有再多说什么。另外……

「……这……不是真的吧……」

珂朵莉则独自陷入了茫然之中。

†

那天傍晚，仓库里年幼妖精之一的缇亚忒，在餐厅看见了奇妙的景象。

缇亚忒崇拜的人，也就是她理想中的成体妖精兵珂朵莉•诺塔•瑟尼欧里斯，正对着红茶杯做些什么。

「……学姐？」

珂朵莉是大人，大人就是可以满不在乎地喝苦的饮料。至少缇亚忒如此相信，事实上，珂朵莉从来没有在喝咖啡或红茶时加砂糖或牛奶……至少在缇亚忒眼前一直是那样的。

而现在，珂朵莉加了某种东西到红茶里。

怎么回事啊？如此心想的缇亚忒打算看个仔细。于是她发现了，珂朵莉左手拿的似乎不是砂糖壶。贴在壶侧面的标签上，有小朋友用活泼的字迹写着「芥末」。

「……学姐！」

当着讶异的缇亚忒眼前，珂朵莉举起茶杯就口。

她的动作顿时停住。

目光游移，手在发抖，眼角的余光扫过缇亚忒这边。从脸上露出的神色，可以感觉到莫名悲壮的觉悟。

咕嘟。

珂朵莉一口气把那喝光了。

「哇……哇喔……」

缇亚忒亮着眼睛发出感叹。

不知不觉中紧握的拳头，已经冒了汗水。

原来红茶也有那种喝法啊。单纯是身为小朋友的自己还不知道，原来大人也会那样喝。既然珂朵莉学姐亲身实行了，肯定就是那样的──对于刚才那一幕，缇亚忒在心里如此做了定论。

珂朵莉既没有惨叫出声，也没有在地上打滚，而是优雅地──至少在缇亚忒眼里是那样──起身以后，拿着茶壶与茶杯走向取水处。

「好成熟喔……」

缇亚忒用羡慕与尊敬的眼神，目送了那道背影。

†

其实，珂朵莉并没有真的怀疑。

她了解威廉这个人。至少，她是那么认为。

威廉会打怪主意，也会策划莫名其妙的事情，不过他到底还是个敦厚的人。威廉应该不会轻易打破约定，也很难想像他会背叛或抛弃她们。

尽管在脑袋里，珂朵莉很明白那样的道理。

只要像那样信任他就行了，什么都不用担心，珂朵莉对此非常理解。

夜里，略晚的时刻。

小朋友们早已经上床。

自我厌恶、无力感、羞耻、后悔。珂朵莉背负着种种消极情绪，趴在餐厅的桌上。

「有什么烦恼吗？」

她抬起脸庞。

「红茶。就寝之前喝也不会消除睡意的品种。要吗？」

妮戈兰单手拿托盘站着。珂朵莉恍惚地仰望对方的脸，妮戈兰就朝她眨了眨一边眼睛。

「……嗯。」

喉咙附近，还稍微留着芥末造成的冲击。珂朵莉一边在意声音有没有变得怪怪的，一边微微点头。

咕嘟嘟嘟嘟──望着淡淡的琥珀色被注入茶杯，感觉就像发生在某个遥远世界的事。

「还有蛋糕喔。白天我烤的。也有留你的份。」

「……那我不用了。」

「真的？自己夸自己也满说不过去的就是了，可是我烤得非常好吃喔！我还不打算把家里孩子们的胃让给威廉照料呢。」

咚。盘子被摆上桌。

微微散发的香甜气味，轻抚过珂朵莉的鼻尖。

好可口的样子，她心想。

先前灌了辛辣红茶而闹不舒服的胃，咕噜噜地发出苦闷似的哭诉声。

「我才不是小孩子。」

珂朵莉逞强地如此回答。

「在讲那种话的期间，你就还是小朋友喔？」

「……不会吧。那要到什么时候，我才能成为大人呢？」

「我想想喔。会不会是在你认真说出『真想变回小孩子』这种话的时候呢？」

那是什么道理嘛。

想成为大人的期间算小孩子。变得想回到童年的话就是大人。那不就表示无论经过多久，都无法成为期望中的自己吗？

「趁现在吃一吃，有什么关系呢？反正又没有别人在看。你还年轻，偶尔也要让自己露出小孩样，不然就太浪费了喔？」

「……唔。」

珂朵莉怀着复杂的心境，把脸埋进交抱于桌上的手臂。

「欸。珂朵莉，你还记得杜佳吗？」

「咦？」

突然说些什么啊？她心想。

「那还用说……嗯，当然记得。」

杜佳•可古•罗斯奥雷姆。以前曾经在这里的妖精兵之一。如姓名所示，适用的遗迹兵器为罗斯奥雷姆。

她比珂朵莉大三岁。有着深绿色头发，以及相同色泽的眼睛。嘴巴大大的，咧嘴一笑就格外有魄力。个子很高，当时珂朵莉一直都是从脚下仰望她的脸。

还有，两年前，在九十六号悬浮岛与〈深潜的第六兽〉交战的过程中，杜佳开启了妖精乡之门……刻意让魔力失控，阵亡了。

「奥露可呢？」

「记得。」

奥露可•洛斯•伊格纳雷欧。比杜佳还大上一岁的妖精兵。适用的遗迹兵器为伊格纳雷欧。比杜佳早了约一个月，在别的战场上与〈兽〉交战而丧了命。

「克菈琪亚、爱荷露、卡特莉艾拉。」

「……记得。」

陆续被提到的名字。

那些也一样。都是以前曾经在这里，离开这里以后，就没有再回来的妖精兵名字。

「她们都是好乖的孩子。」

妮戈兰一边也朝自己的杯子倒红茶，一边说道。

「所以呢。说实话，我根本不想将她们任何一个送出去。那是我的工作，就算耍任性也不能怎么样，整座悬浮大陆群和几个女孩子的命，根本不能放在天秤上比……我始终这样告诉自己，可是，我一次也没有释怀过。」

「妮戈兰。」

「不晓得是不是我一直重复那种过程的关系。对于无法释怀地把孩子送出去这一点，就觉得习惯了。」

妮戈兰耸了耸肩，吐出舌头，害羞似的笑了。

笑给珂朵莉看。

「对于你们的战斗，我本来也打算像那样。装成懂是非的大人，笑着挥手送你们。想哇哇大哭的心情，在小孩子们面前要一直藏起来。无论如何都忍不住的时候，就吃熊撑过去好了。」

「……熊？」

珂朵莉觉得听到了奇怪的词。

「是啊，我做过许多尝试，不过还是熊最好。在狩猎过程中可以忘记讨厌的事情，调味起来也有劲，又具备份量。」

「什么意思？」

「不只是身体，心灵的营养也是可以从美味食物摄取到的喔。」

「等一下。」

珂朵莉觉得她们原本谈的并不是那回事。

「其实我想吃的是你们，可是那样就本末倒置了。其实我更想吃的是人类，可是又没有得到他本人的允许。」

「我说真的，等一下。」

珂朵莉越来越觉得她们原本谈的不是那回事。

「……这么说来，我肚子饿了呢。」

「先不提那些了。」

珂朵莉硬拉回话题。

「你到底想谈什么呢，妮戈兰？你的意思是已经不希望再看我们上战场了吗？」

「嗯……话是那么说没错，但不完全是那样。」

妮戈兰手法老练地替自己的红茶加牛奶。

打转的茶匙。呈螺旋状交相混杂的白与琥珀色。

「老实说，我还没有定下主意。威廉对你们揭示的希望，是不是能相信的呢？或许非要开门才行，或许不开门就可以了事，还不晓得结论会是哪一边……」

茶匙抽起。

「随便就抱持期待，被辜负时会很难过的。若是那样，从一开始就死了心去猎熊，心里受的伤也会比较浅。对吧？」

说起来，确实是那样没错。除了关于熊的那一段，珂朵莉都能同意。

「你的也要加吗？」

「咦？」

「牛奶和砂糖。」

「……不用。」

珂朵莉把脸别了过去。

「哎……坦白讲，那就是我目前的想法。不熟悉的希望突然摆到眼前，会觉得困惑。」

两人又聊回正题。珂朵莉「嗯」地用鼻子应声。

「然后呢。我在想，你们身为当事者，感受到的困惑大概会比我更加强烈吧。」

沉默。

「因为要让心里想得开，并没有那么容易。就算脑子里决定要相信，也会因为一点小状况就变得摇摇摆摆。其实应该无所谓的事情，有时候也会一直放在心上，变得怎样都忘不掉。」

沉默。

「出了什么事吗？」

──啊，总算切入正题了。

「……没什么。」

珂朵莉依然把脸向着旁边回答。

「没有什么……值得放在心上的事情。」

「发生了原本不用放在心上的状况，对不对？」

「……我没有那么说。」

正中红心。

「那让你感到介意，对不对？」

「我没有介意。」

「你不必那样赌气啊。」

「我没有赌气。」

「以前的人有说过喔。希望相信什么的心意，跟还没有打从心里相信的事实是一体两面。不过那并不是可耻的事情。正因为还没有打从心里相信，才会想知道更多关于对方的事情。正因为如此，自己的心才能一直动个不停喔，以前的人就是这么说的。」

「我没听过。」

「你想了解关于威廉的事情，对不对？」

「我不……」

珂朵莉硬把话吞了回去。

「……妮戈兰，你知道些什么吗？」

「谁晓得呢。没有先听过出了什么事，大概也说不准。」

哎哟，真是的。

不行啦。总觉得怎么说也说不过她。

只会故作成熟的小孩，还有真正的大人。孰高孰下，肯定从一开始就能看出来了。

「呃，比方说喔。」

珂朵莉先开出但书。

「我只是打个比方喔。假设从其他悬浮岛，来了个想雇用威廉的人。」

「哎呀，谈那个啊。」

「你觉得，威廉会接受吗？」

「嗯～……」

妮戈兰想了一会儿。

「你是指抛下这间仓库，然后跑去其他地方吗？」

「对。」

「我想就算球形族 人跌倒了，也不可能发生那种事耶。」

是那样没错。提问的珂朵莉自己也抱持相同意见。不过，就算那样。

「可是，假如条件非常好，说不定还是有可能的啊。」

「唔～比方说呢？」

珂朵莉想了一下。

「像签约金之类的！」

「怎么可能啊～」

妮戈兰嘻嘻哈哈地笑了。

「你晓得吧？他并不是用钱就能打动的人。」

「…………嗯。」

哎，这个嘛，该怎么说呢？完全没办法否认。

「虽然他好像不是没有物欲，思维上却有主动把那些割舍的调调呢。因为那样，也害葛力克吃了不少苦头。」

尽管冒出了不认识的名字，珂朵莉对意见本身仍是同意的。

「呃……那么，有姿色的美女呢！」

「哎呀。那我们仓库不就更没有理由输掉了吗？」

……哎，这个嘛，该怎么说呢？感觉并不好判断耶。

「比如像过去的朋友！或者情人！」

「他已经孓然一身到极点了喔。何况，就算他在二十八号岛有那样的对象，难道他宁可抛下众多心爱的女儿也要去见对方吗？」

关于这一点，到底还是无法想像。

「我想，你乾脆问他本人就好了嘛。你要丢下我们跑去找其他女人吗～？就这么问。我猜他大概会毫不保留地全部告诉你喔？」

「嗯……」

大概那样做就行了，珂朵莉心想。她也觉得那大概就是正确答案。

可是，她不觉得自己办得到。

自己所怕的，应该不是怀有不安这件事本身。而是害怕目前位于胸中的这份不安会化为实体。因此，自己才无法好好地正视，无法向前跨步。

「红茶要加牛奶吗？」

「嗯。」

「砂糖呢？」

「嗯。」

「要吃蛋糕吗？」

「嗯。」

珂朵莉拿到的红茶非常甜，而且，有点温温的。

「……可不可以，让我问一件事情？」

「什么事呢？」

「妮戈兰，你有想过要变回小孩子吗？」

「呵呵。」

她暧昧地笑了笑。

「没有那样问的吧。」

被含糊带过了。

大人好狡猾，珂朵莉如此心想。而且，只要自己还这么想，大概就表示自己还是小孩吧……她也冒出了这种悲观的看法。

「……唉。」

珂朵莉把切块盛在叉子上的蛋糕送进口中。

甜味强劲的烤乳酪蛋糕。幸福的滋味在舌头上扩散开来。

3.　没有名称的感情

训练第二日。今天的天气是阴天。

尽管天色看起来随时都会下雨，即使如此，对训练而言并没有不便之处。

先声明，即使如此，珂朵莉仍以她的方式尽力了。

差点变得散漫的思考，差点迷茫的眼睛，差点各自运作的手脚，她都拚命管住了。她将涣散的注意力聚集起来，勉勉强强做出样子。

所以，训练还算有模有样。

然而在威廉要求到极限的训练中，「还算有模有样」的注意力根本不够。木棍没躲掉，肩膀、侧腹、下腹、腿肚就被打个正着──不晓得威廉是怎么留手的，几乎感觉不到疼痛或冲击，但是平衡失去以后就没有回来，珂朵莉手足无措地当场摔了一大跤。

「今天的训练到此为止，之后要好好休息……」

威廉一边这么交代，一边用「你到底怎么了？」的态度探头看来。

「卖力归卖力，动作却在紧要关头就会出错。昨天你还练得好端端的吧？」

珂朵莉无法直视他，把脸别向旁边。

她懂。她有自觉。

威廉所说的「有效率的活动方式」，要在身体学会以后能反射用出来，才会有所发挥。然而在掌握那一套以前，非得花下充分的时间，让自己身体习惯有所意识的动作才行。

在这种心情乱七八糟，连自己在想什么都搞不清楚的状态下，就只能展现出连自己都搞不懂在做什么的身手。

「从昨天到今天，你多了什么烦恼吗？」

听见那句话，珂朵莉的血顿时冲上脑袋。

「吵……」

「吵？」

吵死了吵死了基本上凭什么由你来问你有脸问吗对啦就是那样烦恼会增加都是某人害的既然你可以察觉到那些就不要只顾一半起码也要发现原因出在自己身上嘛还是说真的就是我想的那样你真的打算从这里离开所以都不在意吗？

没办法好好地把话说出来。

话说不出来，想法就会在心中反覆回荡，然后逐渐膨胀。

自己现在应该满脸通红吧，这种不必要的自觉便随之而生。

「怎么了，站不起来吗──」

威廉伸过来的手，为情绪扣下了扳机。

「吵白痴！」

喊了些什么，连珂朵莉自己都不太清楚。

她只管蹦起身，然后用全速奔离。

在珂朵莉留下滚滚尘土的同时，她的背影就消失不见了。

「她在搞什么啊？」

威廉目瞪口呆地目送其背影，并且嘀咕。

「世上也有技官不知道比较好的事喔。」

倒在威廉脚边动不了的艾瑟雅，说得就像在教小孩一样。

「烦恼多多的年纪。」

同样倒在地上的奈芙莲则像在抢词。

威廉歪着头依序咀嚼她们俩的话，结论就只有一句。

「我还是不懂年轻女生。」

「真是合乎期待的反应耶……」

语气傻眼的艾瑟雅吆喝一声，将上半身撑起。

「技官，我想你不用去追她也没关系喔。」

「嗯？」

原本正准备追在珂朵莉后头的威廉停下脚步，然后回头。

「呃，一般来说，那种状况放着不管应该不妙吧？」

「那个女生有独自揽着烦恼的毛病啦。她的本质是个能干的努力家，就算多揽一些烦恼，以靠骨气和毅力还是能解决任何问题。不过要是超出容量限制，她就会像那样『哇呀啊～』地鬼吼鬼叫。」

「……原来如此，『哇呀啊～』地鬼吼鬼叫是吗？」

威廉似乎心里有数。他特地重复那句话，还看似若有所思地点头。

「基本上她是个脑筋灵光的女生，所以迟早会冷静下来，重新面对自己的情绪。至少发飙也不能解决问题这一点，她是可以自己发现的。」

「原来如此……」

威廉眯细眼睛。

「真是豁达的意见，不过你们哪一边比较年长？」

「呀哈哈，不要提那个啦～」

艾瑟雅缓缓起身。

「所以喽，技官，与其照顾那个女生，我倒希望你先解决这边的问题再说，如何？」

「问题？」

「就是公布谜底啊。」

艾瑟雅压低声音。

「毕竟这件事情拖泥带水地耗下去，好像也不会变得有趣。虽然珂朵莉问都不敢问就像那样逃走了，不过昨天那条伏笔，你打算怎么作结呢？能不能请你赶快招出来？」

「啥？昨天的伏笔？」

威廉带着一副不晓得她在讲什么的脸，把眉头皱了起来。

「…………」

奈芙莲不晓得有没有在听他们互动，早就放弃爬起来的她，正茫然地独自望着阴郁的天空。

†

在森林里较深的地方，珂朵莉停下脚步。

她回头。尽管心里期待过，威廉却没有追上来。

或许她被抛弃了。如此恐怖的想法袭上心头。像她这种莫名其妙又麻烦的小朋友，威廉才不可能永远照顾下去。或许他是那样认为的。

不可能会那样的，珂朵莉心想。

可是说不定就是那样，她心想。

不安是会无可奈何地涌上的，珂朵莉知道这一点。即使备有再怎么无懈可击的道理及理性，也都发挥不了效果。顶多只能用于抹去涌上的不安，或者加以抑止。

珂朵莉想起在集合市场街 遇见威廉时的事。

她想起威廉被潘丽宝扑个满怀，结果跌得溼漉漉的那次重逢。

她想起威廉和小不点们玩得满身泥巴，还有穿着围裙在厨房准备甜点的模样。

她想起自己在医务室，把之前怀有的情绪对威廉发泄出来时的情形。

在那之后……怎么说好呢？总觉得连回想都会不好意思，呃，像是被他摸遍全身时的事……呃，还有，还有就是──

（……我是从什么时候开始有这样的心情呢？）

她认为从第一次见到威廉的那时候，自己就对他有好感了。

后来，随着对威廉的性格与过去有所了解，她觉得自己也开始抱有同感、尊敬、同情、憧憬之类的情绪。

然而，关于更进一步的感情，就不好说了。不知道有哪个场面，可以让她断言就是这一瞬间点燃火花的。

珂朵莉试着思索，却想不出来。

她想起之前读过的书里有这么一段。恋爱是无底沼泽，回神时就已经陷进去了。而且再怎么挣扎都无法脱离。

──啊，原来如此。所以说，这就是那么回事吗？

要问是从哪一刻开始，她答不出。回神过来时，就变成这样了。

在读书室里被艾瑟雅和奈芙莲消遣的那时候；从魔力中毒的症状醒来，对他哭诉的时候；想强吻他却被溜掉的时候。

从最初就存在的心意，每天都一点一滴地在改变模样。

一边改变模样，一边不停膨胀，直至今日。

或许已经嫌太迟就是了。

如果跟别人提起，说不定会让人傻眼。

珂朵莉•诺塔•瑟尼欧里斯开始恋爱了。

少女总算替自己心中的那份感情取了名字。

4.　灰发妖精的情形

那么，在此要穿插一些轶闻。

关于奈芙莲•卢可•印萨尼亚这名少女。

黄金妖精……应该说凡是所谓的妖精，都属于一种自然现象。这表示，严格来讲它们并不是生命。因此，它们不需要由父母生育。妖精会在类似森林中这种少有他人目光的地方自然而然地诞生。接着，只要顺利受到护翼军相关人员的保护，就会被带到妖精仓库培养成不折不扣的兵器。

而且，妖精们大多记得自己刚诞生时的情形。记得从无变为有的那个瞬间，以及自我开始存在的头一段记忆。

尚未拥有自己心灵以前的原始冲动。或者说，也许那就是妖精的构成材料「幼童灵魂」，于临终之际怀在心里的最后一份感情。

而以奈芙莲•卢可•印萨尼亚的情形来说，那则是先天性寄宿于内心的莫大虚无感。

这个世界即将毁灭，因此是否随时都有可能消失的不安；目前确实存在于那里的事物，一旦闭上眼睛，再次睁开时是否就会失去的不安；立足之处是否随时会瓦解，因而跌落黑暗中的不安；更重要的是，名为奈芙莲•卢可•印萨尼亚的人格本身，是否也会一下子就四分五裂，溶于风中并消失于天空的不安。

当然，被那种想法牵着鼻子走，也只是出生后没过多久的事情。随着身体与心灵成长，冲动本身就逐渐淡化，心里也变得可以妥协了。

然而，曾经抱有那种不安的记忆并没有消失。

那仍铭记在少女的深处，不停勒着她的心。

无法对世上万物带有感情。因为那是随时失去都不奇怪的东西；无法对世上万物抱有爱情。因为那是随时消失都不奇怪的东西。

而且──某方面来说，这也可以称为符合妖精作风的特徵就是了──对此刻存在于这个世界的自己不抱执着。那肯定是因为，她简直虚无到存在本身就是个错误的关系。

名为威廉•克梅修的男子来到仓库。

起初，奈芙莲对他并没有多大兴趣。虽然他好像想赖在仓库里，终究只是帮军方跑腿的人，八成不会有什么作为吧，八成很快就腻了吧，奈芙莲想得很简单。

看来自己想错了。奈芙莲在几天内发现了这一点。

终究只是帮军方跑腿的人。以文件上记载的事实而言，那应该没错。然而不知道该怎么说才好，当事人似乎完全没那个意思，他对原本的职务似乎既没兴趣也无义务感，看待无徵种孩子的目光也莫名温柔。

此外，还有一点。总觉得珂朵莉对着他看时，眼里一直都带着妖精不该有的奇妙色彩，对此奈芙莲当然也注意到了。

『莲，你也对他有兴趣？』

『我觉得他是个不可思议的人。』

当时回答艾瑟雅的那句话，说到底，就是奈芙莲在当时的率直想法。可以预见的是，他似乎会为这座妖精仓库带来某种变革……不仅如此。待在他身边，奈芙莲就会有种无法把目光移开的奇妙感觉。

于是，到了现在。

妖精仓库的屋顶上，奈芙莲把手肘搁在扶手，茫然地望着星星。

万里无云的夜空，看起来简直像无底洞。光是望着那片天，就能让身体沉浸于好似在黑暗中不断坠落的感觉。

奈芙莲觉得这样的时间适合思考。同时，她也觉得这样的时间适合无所事事地什么都不想。

「会感冒喔？」

披肩被轻轻摆到奈芙莲的肩上。

回头看去。高个儿的女子──妮戈兰笑容婉约地站在那里。

「你有什么烦恼吗？」

「唔……看起来像那样？」

「这个嘛。一直都在关注年轻女生的我，有听见直觉正用力发出那样的警讯呢。」

得意的笑容。

「既然你在看星星，表示还是跟以往那种不安有关吗？以前你的说法是世界快要毁灭了。」

「唔……你的直觉对了，但不是那样。」

该怎么说明呢？奈芙莲稍作思索。

「是关于威廉的事。」

「哎呀。」

「我觉得，他有双不可思议的眼睛。明明是初次见面，我却一直有似曾相识的感觉。」

「哎呀哎呀。」开心似的语气。「难道说，你也对他一见钟情？」

「不对。」

她斩钉截铁地立刻回答。

「不是那样的。我想，他大概，跟我一样。」

「……啊。」

短暂沉默。

妮戈兰来到奈芙莲身边。这里的扶手是配合妖精身高设置的，和高个儿的她一比就显得小巧玲珑。

「那个人相当清楚，世界根本就不稳固。他也实际体验过，只要稍微移开目光，一切都会消失不见。对于自己是什么人也一度感到迷失，到现在仍未找出答案。」

何况，和单纯把感情从前世带过来的奈芙莲相比，想必那会更加沉重而辛酸才对。

他实际失去了以往生活的整个世界。一度闭上眼睛，然后再睁开，那段空档就让一切都消失了。

「然而，他在笑。明明既没有忘掉，更没有克服不安。他仍背负着一切，还一副开心的样子。不只身体。明明他连内心都满目疮痍，即使随时坏掉也不奇怪才对。」

奈芙莲缓缓地摇头。

「我不知道，该怎么对待他。」

「是吗？」

妮戈兰微微点头。

「莲，你想怎么样呢？」

「我在犹豫，不知道该怎么做才好。」

「我谈的不是你要怎么做，而是你想怎么做。」

「……我不太清楚。」

从以前，奈芙莲就不习惯抱持期望。假如是照吩咐做事或者奉命行事，那她都可以。不过，要凭着本身意志及欲望做些什么的话，顿时就会变得动作迟缓。

「……莲，你喜欢威廉吗？」

「刚才我也回答过了，不是那样。」

「没有，我不是那个意思。不必从身为女孩子的角度来想，在更广泛的意义上，你觉得自己有办法喜欢他吗？」

奈芙莲烦恼了一会儿。

「至少，我并不讨厌。」

「既然如此，能不能麻烦你陪着他呢？」

不可思议的要求。

奈芙莲忍不住认真地探头看向妮戈兰的脸。

「什么意思？」

「与其一个人独处，两个人相伴心里会比较踏实。假如彼此怀着相同的心情，就算只是陪在身边，肯定也能相互支持的。」

「是那样吗？」

「就是那样喔。」

奈芙莲试着回想。短短几天前，在那间资料室的事。

为什么自己没办法对独自与成堆文件搏斗的他弃之于不顾，还主动搭话呢？为什么不经意就帮了他的忙？之所以忙不习惯的工作忙到精疲力尽，睡在他腿上的原因是──甚至从那段时间感受到确实的安宁又是为什么？

若是怀有相同心情的人，就能相互支持，妮戈兰是这么说的。那表示，只要待在他身边，奈芙莲•卢可•印萨尼亚同样也会得到心灵上的支持吗？

「虽然不甘心，但是在那层意义上的心灵关怀，我办不到。莲，如果你肯帮忙，我会很欣慰。」

「嗯……」

奈芙莲仰望星空。

她遥遥探视随时伴在这个世界左右的压倒性巨大空虚。

「我明白了。我会在能力范围内，试着从错误中摸索。」

奈芙莲将目光向着天空，将意识放在高处，这么做出回答。

「谢谢你。」

食人鬼的温柔嗓音，听起来近在身边。

†

游戏室。

奈芙莲发现威廉正和缇亚忒她们围着升官图画册嬉戏。

（试着陪伴他……）

因此，她就贴到了他的背后。

「……怎么了？」

威廉把头转过来问，奈芙莲便回答。

「我在做小小的实验。不用在意。」

「是吗？」

不知道威廉是怎么接纳的，他点头以后就没有再多追究。

奈芙莲重新试着确认自己在那种状态下的心情。嗯。的确，感觉不坏。而且，要是被黏着的威廉也觉得心情不错，说起来就还满有效率的不是吗？

「呀哈～！」

大概他们那模样看起来挺好玩的关系，可蓉就扑了过来。

「我跳！」

大概是觉得这几个人值得一闹的关系，潘丽宝也骑了上来。

叠了这么多人，之后就快了。迦娜来了。阿尔蜜塔来了。吉妮叶特来了。她们发出乐孜孜的怪吼怪叫跳上来，逐渐往上越叠越高。

毕竟她们都是小朋友，一个个并没有多重。不过人数一多，难免就又重又吃力了。

「唔喔喔喔喔！」

威廉发出惨叫并且发抖。

奈芙莲忽然察觉到目光，把脸转向走廊。

珂朵莉站在那里。

『真是没办法耶。』

『你们在做什么？』

『哎哟，瞎闹过头的话，对小朋友的教育不好吧。』

──奈芙莲的脑海里，浮现了好几种感觉就像对方会讲的话。然而，珂朵莉察觉她的目光，就默默地转身了。她碎步跑向房间离开。

「……唔。」

看来，珂朵莉那边也还没有从复杂的心境中挣脱。

奈芙莲也有想到，或许过去打个圆场比较好，但她现在是这座妖精塔的基底之一。身体动弹不得。

「唔喔喔喔喔喔喔！」

「噢噢噢～」

「好高好高！」

尽管全身都频频发抖，威廉仍然没被压垮，还用背脊与肩膀撑起了小小的妖精。无论心灵或身体，明明都保持在将近崩溃的状态。他却装得一派从容，还打趣地露出笑容，其实他应该非常难受才对的。

（…………嗯。）

可以的话，不希望这个人坏掉。奈芙莲如此心想。

所以，她要尽自己所能，陪他撑下去。

奈芙莲闭上眼睛，如此下定决心。

「哎呀？哎呀哎呀哎呀，你们好像玩得满开心呢！」

奈芙莲睁开眼睛。这次，走廊上有妮戈兰的身影。

对方将双手指头开开阖阖，并且阵阵逼近。

「可不可以也让我凑个热闹？」

「不，慢着。你再考虑考虑。那我实在消受不了。」

威廉将近认真的恳求，她也没有听进去。

「来喽～！」

「住手！」

威廉用几乎就要哭出来的声音大喊。叠得像山一样的妖精开心地哇哇大叫。

「…………」

自己要尽其所能，陪他撑下去。否则，不晓得这个人会在什么时候，以什么样的形式崩溃。

奈芙莲陪着威廉成了妖精的肉垫，同时也眼花撩乱地再次将那样的决心铭记于心。

5.　猫徵族男子

按理讲，算来是特训第三日的早晨。

珂朵莉用冷水在洗脸。

冷静下来，她心想。

对情意有自觉了，以个人而言这是满大的进步。不过要是换个说法，那终究只是极为个人性质的心态问题，被那牵着鼻子走而给周遭添麻烦并不好。要再补一句的话，让艾瑟雅或妮戈兰用关爱眼神看着自己被那牵着鼻子走的模样，会让珂朵莉相当排斥。

一想到威廉，脸就会热起来。她借着用力泼冷水，硬是将那股热度赶走。

威廉说不定会被岛外的商人（推测）挖走而离开这里──关于那件事，珂朵莉也已经有冷静思考的宽裕。妮戈兰说得对，问当事人就行了。现在的珂朵莉，有足以踏出那一步的勇气。

「喂，可蓉！要好好洗脸！」

「会冷啦，不要！」

「我完全同意，这么冷的日子根本不会想碰冷水呢。」

「喂，你……你们两个！不可以溜掉啦！」

耳熟的声音跟平常一样大呼小叫地闹着。闹哄哄的脚步声「哒哒哒哒」地从背后的走廊跑过。

这大概是自己出面的时候了吧，珂朵莉心想。

先回头，然后「喂！」地喝一声。趁吵闹的当事人们──缇亚忒她们四个都停下动作，就把双手凑在腰际，摆出威吓的架势。不可以在走廊奔跑。洗脸和刷牙都要确实做好。小朋友说不定会模仿你们几个吧。

没错。表现得跟平时一样，找回平时的自己吧。她打定主意。

当珂朵莉用毛巾擦完脸，准备回头的时候，在视野一隅，身穿大衣的威廉•克梅修便映入眼里。他穿着平时那套军服，还搭配有事外出时的大衣。

「……啊。」

好帅，珂朵莉一瞬间冒出了这样的想法。

情意实可畏，难道一旦蕴藏于心，这么容易就会蒙蔽眼睛？以往目睹过好几次，应该已经算看惯的威廉外出用装扮，有那么一瞬让她看得入迷。

然后在下一刻，异样感让心头晃了起来。有什么不对劲。

「……咦？」

已经快要到每天训练剑技的时间了。

而且，至少从这两天的惯例来看，那种训练是穿着一点也不时髦的训练服来进行。

（难道说……）

威廉外出的打扮与训练时完全不同。他打算去哪里吗？他打算去做些什么吗？难道，难道……

理应刚刚才克服的不安，又卷土重来地抬起头了。

种种想法都从脑子里飞走了。珂朵莉紧握着擦过脸的毛巾，用全速在走廊上跑。

「喔。」

威廉抬起脸庞。

「来得正好，我有事要说。今天的训练休息，休养身体并培育肌肉吧。」

珂朵莉听不进去。

在威廉眼前紧急刹车的她，神色严肃地抬起紧绷的脸孔。

「严禁自己做训练。还有，再怎样都别催发魔力喔。那有碍健全的高效恢复──」

「你要去哪里？」

珂朵莉用了像是从地狱底部响起的超低声音问。

「有些小事要处理。我出门一趟。」

威廉回答以后，就把视线移向玄关。珂朵莉也跟着看向那边。有个似曾相识的猫徵族男子站在那。对方察觉到她这边，便拿下帽子简单致意。

「不──」

珂朵莉的身体又自己动了起来。

她闯进那两人之间，伸开双臂挡住威廉的去路。

「哦？」

「不行！你别走！」

「啊？」

「求你别走！我们约好了吧，你说过你会等我！我会努力的！我会努力，然后好好地回来！所以……！」

提这个会有所重复，但事情发生在早晨。

早晨就是为了准备一日之始，每个人都会匆匆忙忙地出房间的时段。

「我不能没有你！没有你，我肯定不行的！我会没办法战斗，没办法赢，也没办法回来！没有你在的话，我就不行了！」

支离破碎。珂朵莉任由情绪把话挤出来。

原本在洗脸的妖精，在走廊到处奔跑的妖精，还有搬洗衣篮的食人鬼，全都注视着珂朵莉。

「……呃～」

威廉目光左右游移，还一头雾水地搔了搔脸问：

「你在讲什么？」

†

那只猫……订正，那名男子叫乐米凯洛迪•利马谢迦。

据说他出生的故乡是这座悬浮岛，但因为梦想在都会中生活，就在近二十年前出外闯荡。后来，如同珂朵莉等人的推测，他到了十三号悬浮岛当菸草商。由于生意天分及运气皆具，他的事业似乎以成功作收。接到母亲死讯则是上个月的事，而那成了契机。他把以往经营茁壮的商行托予年轻人，然后用公家联络艇与私营的渡船 回到了六十八号悬浮岛。

在睽违二十年的老家，有面挂钟不会走了。

那是满载了他与家人回忆的宝贵物品。

有形之物迟早会坏，这是理所当然的事。长久以来根本都放着故乡与家人不管，活到现在才要讲回忆，或许也嫌厚脸皮。即使如此，乐米凯洛迪还是希望能再听一次那面钟的响声。

「你想嘛，说是挂钟，里面也藏有挺复杂的装置。」

在利马谢迦家的接待室。

「啪」地掀盖以后，底下确实如威廉所说，可以看见发条、螺丝和齿轮塞得密密麻麻。

「…………」

珂朵莉默默不语。

「何况它的动力没用到晶石，属于只靠机械装置运作的旧世代款式。找外行人出手也拿这东西没辙。」

威廉一边说，一边灵巧俐落地将几块零件逐步拆下。生锈的齿轮，歪掉的轴，缺角而发挥不了功能的音梳。

「…………」

珂朵莉默默不语。

「即使如此对方还是想设法修好，妮戈兰就跳出来报了我的名字。反正我好像多才多艺，说不定连机械装置都会修，听说她的介绍词就这么离谱。」

介绍词固然离谱，实际动手修给大家看的这个男的也半斤八两。这不是外行人碰不得的吗？但他本人的说词是「跟修理遗迹兵器比起来就跟小孩的玩具差不多」，真想让世上所有技师都听听。听的时候，最好也让那些技师手里都握着尺寸方便用来扔的石头。

「……到此为止的事情，我应该都和艾瑟雅她们交代过就是了。」

「咦？」

「是她们要我招的，在昨天训练过以后。你没听说吗？」

「头一次听见。」

珂朵莉猛然瞪向艾瑟雅。

艾瑟雅转移目光以后，便「呀哈哈」地乾笑。

「……这是怎么回事？」

「哎呀。我觉得瞒着你大概会有比较有趣的发展啊。」

「喂！」

「看嘛，多亏不知情的关系，你不就变坦率了吗？感觉不错喔，刚才那段告白。我本来还期待你会多冲一两步，像是抱上去或者把人推倒之类的，反正事情有看头，你的心意应该也顺利传达给技官了，结果可以算皆大欢……」

艾瑟雅投降般举起的双手……

「才没有！」

「……是喔。」

遗憾似的放下。

「即使不用你多事，我也一直都是坦率的！我的心意都有传达到！」

「呀哈哈哈，别生气别生气。好了啦，你笑一笑会比较有魅力喔～？」

「谁笑得出来啊！」

艾瑟雅逃跑。

珂朵莉追赶。

「喂，你们别在人家家里闹得太凶。」

威廉眼睛不离机械装置，还心思不太专注地唸了她们几句。

奈芙莲站在他旁边，叹了一小口气。

「抱歉，乐米先生。吵到你们家了。」

「不会不会。以往安静太久了，热闹点比较能让这个家开心。」

猫徵族男子说完，便和蔼地眯起琥珀色眼睛。

「她们都是你的女儿吗？」

「呃，是啊。」

威廉一边搔着脸，一边回答。

「虽然没有血缘关系，但她们都是重要的家人。」

「这样啊。」

猫徵族点头感叹。

奈芙莲默默仰望威廉的侧脸。

艾瑟雅还在逃跑。

珂朵莉仍追在她背后。

拆下坏掉的零件，把听说是刚弄来的新零件换上去。

修理工作结束。

时间正好接近下午两点。

「……唔～」

珂朵莉羞得脸红。

在她旁边，胡乱拨着头发的艾瑟雅一副毫不愧疚地说：「是我不好啦～」

「好啦，顺利的话，这样应该就成了……」

秒针与长针，在正上方的位置重叠了。

「咯」的微微声响。间隔片刻，金属音梳弹奏出来的丰满音色，便从共鸣箱之中盈现而出。

「好。」

威廉用力点头。

「哦……挺漂亮的音色耶……」

头发乱糟糟的艾瑟雅，用了认真似的语气嘀咕。

「这首曲子，记得是……」

她听过。

某座悬浮岛自古传下来的童谣，记得大陆公用语的曲名叫……

「……『欲归之处』。」

对，就是那名字。

歌词浮现于心。古老又古老的战争之歌。

歌里提到，在远离故乡的战场上，有个士兵修了封信给家人。

内容有对父母的感谢。

有对弟妹的亲情。

有对从小一同生活的人们的深厚感情。

在故乡土地有许多想做的事，因此，尽管或许会花些时间，但他必定会活着回去……如此收尾后信就结束了。

结果那封信是否寄了出去？那个士兵到底有没有成功返乡？歌里都没有谈到。

「……谢……谢你……」

如此咕哝的乐米凯洛迪，眼角有大滴泪珠盈眶，沿着脸颊流了下来。

「哎呀，让各位见笑了。」

他连忙擦拭眼睛。

「我想起了许多以前的事情。年纪一大，眼泪就是禁不住啊。」

哈哈哈──威廉温柔地笑了。

珂朵莉不懂他的心思，却觉得那样的笑法带着某种悲戚。

6.　欲归之处

「那么，时间也剩下不多了。从今天起要做特殊点的训练。」

在平时的训练场（其实就是单纯的广场）上，今天只有威廉和珂朵莉两个人。艾瑟雅与奈芙莲只获得指示要复习今天以前的训练，还被吩咐今天别过来这里。

威廉的表情，比平时严肃一些。

「在战况吃紧时，讨好圣剑心情的方式。还有要碰到那种状况，才能使用的几项大绝招。如果不专注于你一个人身上，我也没自信把这些东西教好。」

在威廉手上的是平时那根木棍。然而，珂朵莉手里拿的可不同──是最强且无敌的遗迹兵器，瑟尼欧里斯。

「是那么厉害的招式啊？」

「要说厉不厉害嘛，确实厉害。因为厉害过头，我就用不来了。」

──咦？

「你那么说，是什么意……」

「简直够离谱的。号称要有超强剑圣的血统，或者生来就受到诅咒，或者深爱之人被残忍地夺走，总之就是身上贴着那类标签的家伙才用得来。我生为平凡的一般民众，怎样也得不到发动招式的资格啦，你觉得那样合理吗？」

不是啦，那个……要别人附和你那些话，说来也挺困扰的耶。

「五百年前呢，我有样学样地试着用过一次。结果哩，因为招式发动不完全的关系，施展出的威力只能铲平半座山，没资格发招却硬要试的反作用也差点让我没命。假如我临死前没有被石化，满有可能就挂在那里了。」

呃。

那些话，从哪里到哪里是玩笑话啊？听了可以笑吗？

「──要由我来用那样的招式吗？」

「对。以资格来说无可挑剔，尽管我用不出有名称的奥义，只要把重点放在掌控魔力的呼吸与基础使剑方式，应该还是能让你澈底学会。」

威廉•克梅修很强。这不是单指作战的能力。该怎么说呢？珂朵莉觉得，他身为一个人也十分坚强。

连他都没办法企及的战斗方式，如今，却说要由自己来继承。

「话虽如此，因为确实没时间了，你得将我一口气教你的东西全设法学起来。」

「嗯……」

珂朵莉怀着决心，对他点头。

「此时此地，如果你松懈了，在正式作战之前就会出人命喔。会死的主要是我。」

「嗯……咦？」

最后那句话是多余的。

「打起劲。」

「我明白了。」

威廉拿木棍摆出架势。

珂朵莉拿瑟尼欧里斯摆出架势。

稍稍催发魔力。瑟尼欧里斯就像睡眠中缓缓醒来般，剑身微微迸开并弥漫着光芒。

「──我问你喔。」

珂朵莉痛快地倒在草皮上提问。

「嗯？」

威廉则靠在附近的树木上，疲惫地垂着肩膀回话。

「以前，你有没有……类似情人的对象？」

「怎么啦，突然问这个？」

「我想先了解。因为对我本身往后的计画会有影响。」

「什么话啊。」

威廉一边搓弄着浏海──

「我没有那种空闲。因为拿到准勇者的资格以后，每天面对的就尽是修行、用功、战斗还有战争。」

一边莫名怀念似的这么回答。

「那我问你喔。在这以后，你有规划要去哪里吗？」

「你说的『在这以后』，是指什么以后？」

「在我们仓库，你是空有名分的管理员。契约并没有说这份差事可以一直做下去吧？迟早会有任期或工作结束的那一天，不是吗？」

「啊～……唉，也对。」

他思索。

「我既没有决定，也没有想过。假如找葛力克商量，他八成会提出许多可以歌颂人生的点子就是了。」

好像在哪里听过的陌生名字又冒出来了。所以那个叫葛力克的是谁啦？

「哎，至少我这阵子都会留在这里啦。可以的话，我想亲手痛扁所谓的〈兽〉，不过现在的我也只会扯后腿。」

所以──威廉说到这里，嘴角便扭曲了。

「所以，我会在这里做我目前有能力办到的事。我会一边照顾小不点们一边等你们回来，然后在你们回来时盛盛大大地迎接啦。」

「……嗯。」

「毕竟都约好了嘛。我会烤奶油蛋糕，让你吃到肚子痛。」

「……嗯……」珂朵莉一边微笑一边点头以后，想了一会儿才开口纠正：「……等一下，蛋糕的量是不是增加了？」

我算是什么呢？珂朵莉如此思索。

这是最近这一阵子，在脑海里浮出次数变多的疑问。

黄金妖精。没死成的亡灵。并未活着的生命。为了正当拥有生命的人们，甘冒一切而战的兵器。

适用的遗迹兵器为瑟尼欧里斯。年龄十五岁。诞生于九十四号悬浮岛的森林中。

而且，即将怀着第一次单恋，前往令人绝望的战场上。

可是呢。

自己有可以回去的地方。有对象说「我回来了」。

那个人，就在这块地方，等待着自己。

所以，自己一定……不对，自己绝对能回来这里。

而且，还会满脸幸福地一边大笑，一边吃奶油蛋糕吃到肚子痛──

「……嗯？」

忽然间，威廉发出纳闷的声音。

「咦，怎么了吗？」

尽管身体还动不了，珂朵莉仍设法转头，将心爱之人的表情纳入眼帘。

「刚才最后一次互击，还记得吗？」

「啊，记得。就是把你那招斩透什么的往上挡开对不对？没问题，教过一次的事情我就不会忘记。」

「那招叫『把斩透鹤』啦。原本是空手使用的招式，但稍微改编以后当成剑招用就会变得像那样……唉，那部分你不用去记就是了。」

「嗯。」

「我问你记不记得，指的是另外一部分。瑟尼欧里斯。」

「……咦？」

「你在卸除透鹤的冲击时，就让剑跟着弹飞了吧？剑飞到哪个方向去了，你还记得吗？」

「啊……呃……」

汗水沿着珂朵莉的脸流了下来。

六十八号悬浮岛，是几乎都被森林与沼泽覆盖着的乡下悬浮岛。妖精仓库周围也不例外。生活范围内会用到的树木当然有经过采伐，可是在生活圈之外，林木空隙间不易看见的地方，便有大大小小种类各异的漆黑沼地遍布四处。

「不……不好了！」

现在并不是悠哉地说「身体还动不了」的时候了。珂朵莉硬是挖起酥麻地发出哀号的身体，并且当场蹦起来。

千钧一发。

连剑柄都沾满泥巴的瑟尼欧里斯，在被人捞上来到被重新擦亮的这段期间，看起来似乎一直有股说不出的不满。

†

这说来算题外话。

「唔呀～！」

后来有一段时间，缇亚忒老是重复着把芥末加进红茶一口饮尽再惨叫的奇怪举动──在此仅补述这一点。

『闪闪发亮的剑』
　-shall you save us?-

总觉得，像是作了某种漫长的梦。

十分温暖，而又温柔的梦。

†

「……嗯……」

稍微有点冷的风轻拂过身体。

小小的身体发抖以后，菈琪旭•尼克思•瑟尼欧里斯缓缓地睁开眼睛。

「奇……奇怪？」

她一边揉眼皮，一边起身。

环顾四周。在身边有盛着清水的桶子，周遭乾乾净净。还有，已经擦得亮晶晶，由零化整拼凑成形的大剑──遗迹兵器瑟尼欧里斯。

春天的阳光稍稍西斜。

菈琪旭想到，这么说来，自己最近睡得不太好。

身为成体妖精兵想先记得的知识，想先学会的技术有一大堆。因此，她每天晚上都读书读到有点晚。

再加上春天的这种好天气。保养完瑟尼欧里斯的瞬间，强烈睡意就来袭了。于是，她无法抗拒地闭上了眼睛。

「啊哈哈……」

菈琪旭抬起脸庞。然后用袖子擦掉已经稍微流出来的口水。

没有被别人看见吧？她心想。

该怎么说呢？菈琪旭•尼克思•瑟尼欧里斯是个缺乏威严的女孩。长相温柔，说话和气，气质温和，连身上的气息都像春天一样。

菈琪旭不习惯用强硬的言语或态度，而且任谁都能轻易看出那一点。在感情要好的四人组当中，她大多站在规劝失控的可蓉或潘丽宝的立场，可是那两个人都没有乖乖听劝的前例。或许是菈琪旭常常露出那一面的关系，实际上，她不太有受学妹尊敬的感觉。

除那以外，还让人看到这种副散漫德性的话，感觉就真的没救了。在春天的向阳处，流着口水打嗑睡。大概再也不会被当成年长者看待了吧。

「没办法变得像缇亚忒那样呢……」

菈琪旭想起重要的家人兼朋友，有着嫩草色头发的那个妖精。

怎么形容对方好呢？她很帅气。有自己想要变成什么样的具体形象，还朝那个目标累积着每一天。或许是那种严格的生活方式流露出风范，总觉得最近从她的站姿都可以感受到英气。因为说了会害臊，菈琪旭实在不敢对她本人提就是了。

自己似乎没办法变得像那样呢。

菈琪旭感到有点落寞。

「啊，对不起，瑟尼欧里斯。」

她想起自己让爱剑久等了，连忙开始收拾。

倒掉桶子的水，重拧毛巾，把瑟尼欧里斯重新用布裹好。

……这么说来，刚才作的梦。

所谓的梦在大多时候都像那样，醒来以后，记忆就会像洗过似的淡化，然后逐渐消失。

即使如此，菈琪旭还是记得一点点。

在梦里，拿着瑟尼欧里斯的珂朵莉学姐好像有出现。

还有不认识的某个人……理应不认识，却觉得好像在哪里见过的不可思议的女生……似乎也是以带着瑟尼欧里斯的模样在梦中出现。

「那会是……」

菈琪旭想起瑟尼欧里斯的使用者肯定会遭遇悲惨下场的迷信说法。

可是，她却不觉得那两个人不幸。

倒不如说，正好相反。她们俩都有喜欢的人，都全心全力地想着那个人。菈琪旭强烈感受到那一点，甚至对她们的那副模样抱有某种憧憬。

「……难道说，那是你让我梦见的吗？」

菈琪旭试着问瑟尼欧里斯。

说来理所当然，得不到回答。

而且，她也没听说过瑟尼欧里斯有引人入梦的功能。

当然了，遗迹兵器本来就是古代人族的遗产，如今已经没有人晓得详细的功能。就算有什么隐藏功能也不足为奇。即使如此，菈琪旭怎么也无法觉得刚才那场梦，是来自于护符功能或那一类的效力所致。

「……将来，我也会变得像她们那样子吗？」

全心全力地想着意中人的那两个人。

「我是不是也能像那样，喜欢上某个人呢？」

菈琪旭试着稍微想像。

在全是女生的这座妖精仓库不会有任何邂逅。所以她将来会离开这里，跟种族相近的男生认识。对方肯定是个酷似威廉先生的帅哥。然后自己就会受到吸引，贴近对方，并且细诉爱意。

紧接着，差不多在这个时间点，「那玩意儿」肯定会照例出现。

多舛命运。

据说被瑟尼欧里斯选上之人，肯定会面临的不幸发展。

尽管具体来说不晓得会发生什么，感觉就是会造成严重的状况。

「唔～……」

不行了。想像力不够。

可是，大概没必要害怕。

因为到时候，自己应该也不会孤单。到时候缇亚忒她们肯定都在身边，也会毫不吝惜地帮忙出力才对。更重要的是，瑟尼欧里斯就是为了那一刻，才会认定自己为适用者。

「嗯。到时候，就要麻烦你支援了。」

菈琪旭双手合十，朝着瑟尼欧里斯低头拜托。

†

风吹起，使得裹着圣剑瑟尼欧里斯的一部分布料被掀开。其剑身沐浴在太阳光下，垂泪似的散发了些许白色光芒。